[
    {
        "question": "آبَائِهِمْ",
        "answer": "their fathers",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "ābāihim",
        "frequency": "117",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " جَنَّاتُ عَدْنٍ يَدْخُلُونَهَا وَمَنْ صَلَحَ مِنْ آبَائِهِمْ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آبَاء",
        "waznEnglish": "forefathers, fathers, parents",
        "waznTlit": "ābā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَأْتِيَ",
        "answer": "comes",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatiya",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "44",
        "arabicAyah": " أَوْ تَحُلُّ قَرِيبًا مِنْ دَارِهِمْ حَتَّىٰ يَأْتِيَ وَعْدُ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَأْتِيَ",
        "answer": "he comes",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatiya",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِرَسُولٍ أَنْ يَأْتِيَ بِآيَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَأْتِي",
        "answer": "come",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "natī",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا أَنَّا نَأْتِي الْأَرْضَ نَنْقُصُهَا مِنْ أَطْرَافِهَا",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "آتَيْنَاهُمُ",
        "answer": "We have given them",
        "pcklId": "397",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātaynāhumu",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آتَيْنَاهُمُ الْكِتَابَ يَفْرَحُونَ بِمَا أُنْزِلَ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "لِأَجَلٍ",
        "answer": "for a term",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 19,
        "tlit": "li-ajalin",
        "frequency": "56",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَسَخَّرَ الشَّمْسَ وَالْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِي لِأَجَلٍ مُسَمًّى",
        "rootWord": "أ ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجَل",
        "waznEnglish": "term",
        "waznTlit": "ajal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَجَلٍ",
        "answer": "(is) a time",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 19,
        "tlit": "ajalin",
        "frequency": "56",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِرَسُولٍ أَنْ يَأْتِيَ بِآيَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ اللَّهِ لِكُلِّ أَجَلٍ كِتَابٌ",
        "rootWord": "أ ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَجَل",
        "waznEnglish": "term",
        "waznTlit": "ajal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَخَذْتُهُمْ",
        "answer": "I seized them",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "akhadhtuhum",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَأَمْلَيْتُ لِلَّذِينَ كَفَرُوا ثُمَّ أَخَذْتُهُمْ فَكَيْفَ كَانَ عِقَابِ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَفَاتَّخَذْتُمْ",
        "answer": "Have you then taken",
        "pcklId": "184",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "afa-ittakhadhtum",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قُلْ أَفَاتَّخَذْتُمْ مِنْ دُونِهِ أَوْلِيَاءَ لَا يَمْلِكُونَ لِأَنْفُسِهِمْ نَفْعًا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "الْآخِرَةِ",
        "answer": "the Hereafter",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākhirati",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَفَرِحُوا بِالْحَيَاةِ الدُّنْيَا وَمَا الْحَيَاةُ الدُّنْيَا فِي الْآخِرَةِ إِلَّا مَتَاعٌ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْآخِرَةِ",
        "answer": "(of) the Hereafter",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākhirati",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " لَهُمْ عَذَابٌ فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا وَلَعَذَابُ الْآخِرَةِ أَشَقُّ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَإِذَا",
        "answer": "When",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "a-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَعْجَبْ فَعَجَبٌ قَوْلُهُمْ أَإِذَا كُنَّا تُرَابًا أَإِنَّا لَفِي خَلْقٍ جَدِيدٍ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَإِذَا أَرَادَ اللَّهُ بِقَوْمٍ سُوءًا فَلَا مَرَدَّ لَهُ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "بِإِذْنِ",
        "answer": "by the leave",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 29,
        "tlit": "bi-idh'ni",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِرَسُولٍ أَنْ يَأْتِيَ بِآيَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ اللَّهِ لِكُلِّ أَجَلٍ كِتَابٌ",
        "rootWord": "أ ذ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِذْن",
        "waznEnglish": "permission",
        "waznTlit": "idh'n",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضَ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "149",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍa",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي مَدَّ الْأَرْضَ وَجَعَلَ فِيهَا رَوَاسِيَ وَأَنْهَارًا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "150",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَفِي الْأَرْضِ قِطَعٌ مُتَجَاوِرَاتٌ وَجَنَّاتٌ مِنْ أَعْنَابٍ وَزَرْعٌ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "151",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ يَسْجُدُ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ طَوْعًا وَكَرْهًا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "152",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ رَبُّ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ قُلِ اللَّهُ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "153",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "38",
        "arabicAyah": " وَأَمَّا مَا يَنْفَعُ النَّاسَ فَيَمْكُثُ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "154",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ لَمْ يَسْتَجِيبُوا لَهُ لَوْ أَنَّ لَهُمْ مَا فِي الْأَرْضِ جَمِيعًا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "155",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَيَقْطَعُونَ مَا أَمَرَ اللَّهُ بِهِ أَنْ يُوصَلَ وَيُفْسِدُونَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضُ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "156",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍu",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّ قُرْآنًا سُيِّرَتْ بِهِ الْجِبَالُ أَوْ قُطِّعَتْ بِهِ الْأَرْضُ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "157",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " أَمْ تُنَبِّئُونَهُ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِي الْأَرْضِ أَمْ بِظَاهِرٍ مِنَ الْقَوْلِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضَ",
        "answer": "(to) the land",
        "pcklId": "158",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍa",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا أَنَّا نَأْتِي الْأَرْضَ نَنْقُصُهَا مِنْ أَطْرَافِهَا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْآصَالِ",
        "answer": "and in the afternoons",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 49,
        "tlit": "wal-āṣāli",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " طَوْعًا وَكَرْهًا وَظِلَالُهُمْ بِالْغُدُوِّ وَالْآصَالِ",
        "rootWord": "أ ص ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصِيل",
        "waznEnglish": "evening, afternoon",
        "waznTlit": "aṣīl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْأُكُلِ",
        "answer": "the fruit",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "l-ukuli",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَنُفَضِّلُ بَعْضَهَا عَلَىٰ بَعْضٍ فِي الْأُكُلِ",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُكُل",
        "waznEnglish": "harvest, produce",
        "waznTlit": "ukul",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُكُلُهَا",
        "answer": "Its food",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "ukuluhā",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أُكُلُهَا دَائِمٌ وَظِلُّهَا تِلْكَ عُقْبَى الَّذِينَ اتَّقَوْا",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُكُل",
        "waznEnglish": "harvest, produce",
        "waznTlit": "ukul",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "192",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يَدْعُونَ مِنْ دُونِهِ لَا يَسْتَجِيبُونَ لَهُمْ بِشَيْءٍ إِلَّا كَبَاسِطِ كَفَّيْهِ إِلَى الْمَاءِ لِيَبْلُغَ فَاهُ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "but",
        "pcklId": "193",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَمَا دُعَاءُ الْكَافِرِينَ إِلَّا فِي ضَلَالٍ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "194",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَفَرِحُوا بِالْحَيَاةِ الدُّنْيَا وَمَا الْحَيَاةُ الدُّنْيَا فِي الْآخِرَةِ إِلَّا مَتَاعٌ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "195",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " قُلْ هُوَ رَبِّي لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ مَتَابِ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "196",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِرَسُولٍ أَنْ يَأْتِيَ بِآيَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِي",
        "answer": "And that which",
        "pcklId": "606",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " المر تِلْكَ آيَاتُ الْكِتَابِ وَالَّذِي أُنْزِلَ إِلَيْكَ مِنْ رَبِّكَ الْحَقُّ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) the One Who",
        "pcklId": "607",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي رَفَعَ السَّمَاوَاتِ بِغَيْرِ عَمَدٍ تَرَوْنَهَا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) the One Who",
        "pcklId": "608",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي مَدَّ الْأَرْضَ وَجَعَلَ فِيهَا رَوَاسِيَ وَأَنْهَارًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(are) the ones who",
        "pcklId": "609",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ كَفَرُوا بِرَبِّهِمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "610",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُ الَّذِينَ كَفَرُوا لَوْلَا أُنْزِلَ عَلَيْهِ آيَةٌ مِنْ رَبِّهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) the One Who",
        "pcklId": "611",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي يُرِيكُمُ الْبَرْقَ خَوْفًا وَطَمَعًا وَيُنْشِئُ السَّحَابَ الثِّقَالَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those whom",
        "pcklId": "612",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يَدْعُونَ مِنْ دُونِهِ لَا يَسْتَجِيبُونَ لَهُمْ بِشَيْءٍ إِلَّا كَبَاسِطِ كَفَّيْهِ إِلَى الْمَاءِ لِيَبْلُغَ فَاهُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "For those who",
        "pcklId": "613",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " لِلَّذِينَ اسْتَجَابُوا لِرَبِّهِمُ الْحُسْنَىٰ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And for those who",
        "pcklId": "614",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ لَمْ يَسْتَجِيبُوا لَهُ لَوْ أَنَّ لَهُمْ مَا فِي الْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُ مَعَهُ لَافْتَدَوْا بِهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "Those who",
        "pcklId": "615",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يُوفُونَ بِعَهْدِ اللَّهِ وَلَا يَنْقُضُونَ الْمِيثَاقَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those who",
        "pcklId": "616",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يَصِلُونَ مَا أَمَرَ اللَّهُ بِهِ أَنْ يُوصَلَ وَيَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those who",
        "pcklId": "617",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ صَبَرُوا ابْتِغَاءَ وَجْهِ رَبِّهِمْ وَأَقَامُوا الصَّلَاةَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those who",
        "pcklId": "618",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يَنْقُضُونَ عَهْدَ اللَّهِ مِنْ بَعْدِ مِيثَاقِهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "619",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُ الَّذِينَ كَفَرُوا لَوْلَا أُنْزِلَ عَلَيْهِ آيَةٌ مِنْ رَبِّهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "Those who",
        "pcklId": "620",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ آمَنُوا وَتَطْمَئِنُّ قُلُوبُهُمْ بِذِكْرِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "Those who",
        "pcklId": "621",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ طُوبَىٰ لَهُمْ وَحُسْنُ مَآبٍ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "what",
        "pcklId": "622",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " أَرْسَلْنَاكَ فِي أُمَّةٍ قَدْ خَلَتْ مِنْ قَبْلِهَا أُمَمٌ لِتَتْلُوَ عَلَيْهِمُ الَّذِي أَوْحَيْنَا إِلَيْكَ وَهُمْ يَكْفُرُونَ بِالرَّحْمَٰنِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "623",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " أَفَلَمْ يَيْأَسِ الَّذِينَ آمَنُوا أَنْ لَوْ يَشَاءُ اللَّهُ لَهَدَى النَّاسَ جَمِيعًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "624",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "32",
        "arabicAyah": " وَلَا يَزَالُ الَّذِينَ كَفَرُوا تُصِيبُهُمْ بِمَا صَنَعُوا قَارِعَةٌ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "to those who",
        "pcklId": "625",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَقَدِ اسْتُهْزِئَ بِرُسُلٍ مِنْ قَبْلِكَ فَأَمْلَيْتُ لِلَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "to those who",
        "pcklId": "626",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " بَلْ زُيِّنَ لِلَّذِينَ كَفَرُوا مَكْرُهُمْ وَصُدُّوا عَنِ السَّبِيلِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّتِي",
        "answer": "which",
        "pcklId": "627",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "allatī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " مَثَلُ الْجَنَّةِ الَّتِي وُعِدَ الْمُتَّقُونَ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "of those who",
        "pcklId": "628",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " أُكُلُهَا دَائِمٌ وَظِلُّهَا تِلْكَ عُقْبَى الَّذِينَ اتَّقَوْا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those (to) whom",
        "pcklId": "629",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آتَيْنَاهُمُ الْكِتَابَ يَفْرَحُونَ بِمَا أُنْزِلَ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(of) what",
        "pcklId": "630",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِنْ مَا نُرِيَنَّكَ بَعْضَ الَّذِي نَعِدُهُمْ أَوْ نَتَوَفَّيَنَّكَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "631",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَقَدْ مَكَرَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ فَلِلَّهِ الْمَكْرُ جَمِيعًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "632",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُ الَّذِينَ كَفَرُوا لَسْتَ مُرْسَلًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "إِلَٰهَ",
        "answer": "god",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " قُلْ هُوَ رَبِّي لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ مَتَابِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1564",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "al-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي رَفَعَ السَّمَاوَاتِ بِغَيْرِ عَمَدٍ تَرَوْنَهَا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1565",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "al-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " اللَّهُ يَعْلَمُ مَا تَحْمِلُ كُلُّ أُنْثَىٰ وَمَا تَغِيضُ الْأَرْحَامُ وَمَا تَزْدَادُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1566",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " لَهُ مُعَقِّبَاتٌ مِنْ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِ يَحْفَظُونَهُ مِنْ أَمْرِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1567",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَا يُغَيِّرُ مَا بِقَوْمٍ حَتَّىٰ يُغَيِّرُوا مَا بِأَنْفُسِهِمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1568",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " وَإِذَا أَرَادَ اللَّهُ بِقَوْمٍ سُوءًا فَلَا مَرَدَّ لَهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1569",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَهُمْ يُجَادِلُونَ فِي اللَّهِ وَهُوَ شَدِيدُ الْمِحَالِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَلِلَّهِ",
        "answer": "And to Allah",
        "pcklId": "1570",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "walillahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ يَسْجُدُ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ طَوْعًا وَكَرْهًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1571",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ رَبُّ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ قُلِ اللَّهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "to Allah",
        "pcklId": "1572",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " أَمْ جَعَلُوا لِلَّهِ شُرَكَاءَ خَلَقُوا كَخَلْقِهِ فَتَشَابَهَ الْخَلْقُ عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1573",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "39",
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُ خَالِقُ كُلِّ شَيْءٍ وَهُوَ الْوَاحِدُ الْقَهَّارُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1574",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ اللَّهُ الْحَقَّ وَالْبَاطِلَ فَأَمَّا الزَّبَدُ فَيَذْهَبُ جُفَاءً",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah sets forth",
        "pcklId": "1575",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "41",
        "arabicAyah": " وَأَمَّا مَا يَنْفَعُ النَّاسَ فَيَمْكُثُ فِي الْأَرْضِ كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ اللَّهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1576",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يُوفُونَ بِعَهْدِ اللَّهِ وَلَا يَنْقُضُونَ الْمِيثَاقَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(by) Allah",
        "pcklId": "1577",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يَصِلُونَ مَا أَمَرَ اللَّهُ بِهِ أَنْ يُوصَلَ وَيَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1578",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يَنْقُضُونَ عَهْدَ اللَّهِ مِنْ بَعْدِ مِيثَاقِهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(by) Allah",
        "pcklId": "1579",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَيَقْطَعُونَ مَا أَمَرَ اللَّهُ بِهِ أَنْ يُوصَلَ وَيُفْسِدُونَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1580",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "al-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " اللَّهُ يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ وَيَقْدِرُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1581",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ اللَّهَ يُضِلُّ مَنْ يَشَاءُ وَيَهْدِي إِلَيْهِ مَنْ أَنَابَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1582",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ آمَنُوا وَتَطْمَئِنُّ قُلُوبُهُمْ بِذِكْرِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1583",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أَلَا بِذِكْرِ اللَّهِ تَطْمَئِنُّ الْقُلُوبُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "with Allah",
        "pcklId": "1584",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " أَوْ كُلِّمَ بِهِ الْمَوْتَىٰ بَلْ لِلَّهِ الْأَمْرُ جَمِيعًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1585",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " أَفَلَمْ يَيْأَسِ الَّذِينَ آمَنُوا أَنْ لَوْ يَشَاءُ اللَّهُ لَهَدَى النَّاسَ جَمِيعًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1586",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "46",
        "arabicAyah": " أَوْ تَحُلُّ قَرِيبًا مِنْ دَارِهِمْ حَتَّىٰ يَأْتِيَ وَعْدُ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1587",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "48",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ يَأْتِيَ وَعْدُ اللَّهِ إِنَّ اللَّهَ لَا يُخْلِفُ الْمِيعَادَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "to Allah",
        "pcklId": "1588",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَجَعَلُوا لِلَّهِ شُرَكَاءَ قُلْ سَمُّوهُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah lets go astray",
        "pcklId": "1589",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "35",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُضْلِلِ اللَّهُ فَمَا لَهُ مِنْ هَادٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1590",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَلَعَذَابُ الْآخِرَةِ أَشَقُّ وَمَا لَهُمْ مِنَ اللَّهِ مِنْ وَاقٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1591",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا أُمِرْتُ أَنْ أَعْبُدَ اللَّهَ وَلَا أُشْرِكَ بِهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1592",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " مَا لَكَ مِنَ اللَّهِ مِنْ وَلِيٍّ وَلَا وَاقٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1593",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِرَسُولٍ أَنْ يَأْتِيَ بِآيَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(by) Allah",
        "pcklId": "1594",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَمْحُو اللَّهُ مَا يَشَاءُ وَيُثْبِتُ وَعِنْدَهُ أُمُّ الْكِتَابِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "1595",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يَحْكُمُ لَا مُعَقِّبَ لِحُكْمِهِ وَهُوَ سَرِيعُ الْحِسَابِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "فَلِلَّهِ",
        "answer": "but for Allah",
        "pcklId": "1596",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "falillahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَقَدْ مَكَرَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ فَلِلَّهِ الْمَكْرُ جَمِيعًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "(is) Allah",
        "pcklId": "1597",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قُلْ كَفَىٰ بِاللَّهِ شَهِيدًا بَيْنِي وَبَيْنَكُمْ وَمَنْ عِنْدَهُ عِلْمُ الْكِتَابِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "إِلَيْكَ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "305",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayka",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَالَّذِي أُنْزِلَ إِلَيْكَ مِنْ رَبِّكَ الْحَقُّ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "towards",
        "pcklId": "306",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " لَا يَسْتَجِيبُونَ لَهُمْ بِشَيْءٍ إِلَّا كَبَاسِطِ كَفَّيْهِ إِلَى الْمَاءِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْكَ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "307",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayka",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ يَعْلَمُ أَنَّمَا أُنْزِلَ إِلَيْكَ مِنْ رَبِّكَ الْحَقُّ كَمَنْ هُوَ أَعْمَىٰ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِ",
        "answer": "to Himself",
        "pcklId": "308",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhi",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ اللَّهَ يُضِلُّ مَنْ يَشَاءُ وَيَهْدِي إِلَيْهِ مَنْ أَنَابَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْكَ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "309",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayka",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " أَرْسَلْنَاكَ فِي أُمَّةٍ قَدْ خَلَتْ مِنْ قَبْلِهَا أُمَمٌ لِتَتْلُوَ عَلَيْهِمُ الَّذِي أَوْحَيْنَا إِلَيْكَ وَهُمْ يَكْفُرُونَ بِالرَّحْمَٰنِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "وَإِلَيْهِ",
        "answer": "and to Him",
        "pcklId": "310",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "wa-ilayhi",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " قُلْ هُوَ رَبِّي لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ مَتَابِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْكَ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "311",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayka",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آتَيْنَاهُمُ الْكِتَابَ يَفْرَحُونَ بِمَا أُنْزِلَ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِ",
        "answer": "To Him",
        "pcklId": "312",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhi",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " إِلَيْهِ أَدْعُو وَإِلَيْهِ مَآبِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "وَإِلَيْهِ",
        "answer": "and to Him",
        "pcklId": "313",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "wa-ilayhi",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " إِلَيْهِ أَدْعُو وَإِلَيْهِ مَآبِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "Or",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": "137",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " قُلْ هَلْ يَسْتَوِي الْأَعْمَىٰ وَالْبَصِيرُ أَمْ هَلْ تَسْتَوِي الظُّلُمَاتُ وَالنُّورُ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction"
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "Or",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": "137",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " أَمْ جَعَلُوا لِلَّهِ شُرَكَاءَ خَلَقُوا كَخَلْقِهِ فَتَشَابَهَ الْخَلْقُ عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction"
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "Or",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": "137",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " أَمْ تُنَبِّئُونَهُ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِي الْأَرْضِ أَمْ بِظَاهِرٍ مِنَ الْقَوْلِ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction"
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "or",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": "137",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " أَمْ تُنَبِّئُونَهُ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِي الْأَرْضِ أَمْ بِظَاهِرٍ مِنَ الْقَوْلِ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction"
    },
    {
        "question": "أَمَرَ",
        "answer": "(has been) commanded",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amara",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يَصِلُونَ مَا أَمَرَ اللَّهُ بِهِ أَنْ يُوصَلَ وَيَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَرَ",
        "waznEnglish": "to order, to command",
        "waznTlit": "amara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَمَرَ",
        "answer": "(has been) commanded",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amara",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَيَقْطَعُونَ مَا أَمَرَ اللَّهُ بِهِ أَنْ يُوصَلَ وَيُفْسِدُونَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَرَ",
        "waznEnglish": "to order, to command",
        "waznTlit": "amara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أُمِرْتُ",
        "answer": "I have been commanded",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "umir'tu",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا أُمِرْتُ أَنْ أَعْبُدَ اللَّهَ وَلَا أُشْرِكَ بِهِ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَرَ",
        "waznEnglish": "to order, to command",
        "waznTlit": "amara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْأَمْرَ",
        "answer": "the matter",
        "pcklId": "142",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "l-amra",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " يُدَبِّرُ الْأَمْرَ يُفَصِّلُ الْآيَاتِ لَعَلَّكُمْ بِلِقَاءِ رَبِّكُمْ تُوقِنُونَ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَمْرِ",
        "answer": "(the) command",
        "pcklId": "143",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amri",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " لَهُ مُعَقِّبَاتٌ مِنْ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِ يَحْفَظُونَهُ مِنْ أَمْرِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَمْرُ",
        "answer": "(is) the command",
        "pcklId": "144",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "l-amru",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " بَلْ لِلَّهِ الْأَمْرُ جَمِيعًا",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُمُّ",
        "answer": "(is) the Mother (of) the Book",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "ummu",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يَمْحُو اللَّهُ مَا يَشَاءُ وَيُثْبِتُ وَعِنْدَهُ أُمُّ الْكِتَابِ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمّ",
        "waznEnglish": "mother, foundation, final abode",
        "waznTlit": "umm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُمَّةٍ",
        "answer": "a nation",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "ummatin",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ أَرْسَلْنَاكَ فِي أُمَّةٍ قَدْ خَلَتْ مِنْ قَبْلِهَا أُمَمٌ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمَّة",
        "waznEnglish": "people, nation, community, period of time, religion",
        "waznTlit": "ummat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُمَمٌ",
        "answer": "nations",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "umamun",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ أَرْسَلْنَاكَ فِي أُمَّةٍ قَدْ خَلَتْ مِنْ قَبْلِهَا أُمَمٌ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمَّة",
        "waznEnglish": "people, nation, community, period of time, religion",
        "waznTlit": "ummat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَمَّا",
        "answer": "and as for",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 73,
        "tlit": "wa-ammā",
        "frequency": "55",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "32",
        "arabicAyah": " وَأَمَّا مَا يَنْفَعُ النَّاسَ فَيَمْكُثُ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "أَمَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "أَمَّا",
        "waznEnglish": "Then as for",
        "waznTlit": "ammā",
        "waznType": "Particle (Explanation particle)"
    },
    {
        "question": "فَأَمَّا",
        "answer": "Then as for",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 73,
        "tlit": "fa-ammā",
        "frequency": "55",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ اللَّهُ الْحَقَّ وَالْبَاطِلَ فَأَمَّا الزَّبَدُ فَيَذْهَبُ جُفَاءً",
        "rootWord": "أَمَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "أَمَّا",
        "waznEnglish": "Then as for",
        "waznTlit": "ammā",
        "waznType": "Particle (Conditional particle)"
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "304",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believed",
        "pcklId": "305",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ آمَنُوا وَتَطْمَئِنُّ قُلُوبُهُمْ بِذِكْرِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believed",
        "pcklId": "306",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ طُوبَىٰ لَهُمْ وَحُسْنُ مَآبٍ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "307",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " أَفَلَمْ يَيْأَسِ الَّذِينَ آمَنُوا أَنْ لَوْ يَشَاءُ اللَّهُ لَهَدَى النَّاسَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أُنْثَىٰ",
        "answer": "female",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 77,
        "tlit": "unthā",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " اللَّهُ يَعْلَمُ مَا تَحْمِلُ كُلُّ أُنْثَىٰ وَمَا تَغِيضُ الْأَرْحَامُ وَمَا تَزْدَادُ",
        "rootWord": "أ ن ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُنثَىٰ",
        "waznEnglish": "and the female",
        "waznTlit": "unthā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَآبٍ",
        "answer": "place of return",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 83,
        "tlit": "maābin",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ طُوبَىٰ لَهُمْ وَحُسْنُ مَآبٍ",
        "rootWord": "أ و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَـَٔاب",
        "waznEnglish": "Repeat praises",
        "waznTlit": "maāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَآبِ",
        "answer": "(is) my return",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 83,
        "tlit": "maābi",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " إِلَيْهِ أَدْعُو وَإِلَيْهِ مَآبِ",
        "rootWord": "أ و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَـَٔاب",
        "waznEnglish": "Repeat praises",
        "waznTlit": "maāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُولُو",
        "answer": "men",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "ulū",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا يَتَذَكَّرُ أُولُو الْأَلْبَابِ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُولِى",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "ūlī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَمَأْوَاهُمْ",
        "answer": "and their abode",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 87,
        "tlit": "wamawāhum",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ لَهُمْ سُوءُ الْحِسَابِ وَمَأْوَاهُمْ جَهَنَّمُ",
        "rootWord": "أ و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَأْوَىٰ",
        "waznEnglish": "I will betake myself",
        "waznTlit": "mawā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَاتُ",
        "answer": "(are) the Verses",
        "pcklId": "151",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātu",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " المر تِلْكَ آيَاتُ الْكِتَابِ وَالَّذِي أُنْزِلَ إِلَيْكَ مِنْ رَبِّكَ الْحَقُّ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْآيَاتِ",
        "answer": "the Signs",
        "pcklId": "152",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "l-āyāti",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " يُفَصِّلُ الْآيَاتِ لَعَلَّكُمْ بِلِقَاءِ رَبِّكُمْ تُوقِنُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَآيَاتٍ",
        "answer": "surely (are) Signs",
        "pcklId": "153",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "laāyātin",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَآيَاتٍ",
        "answer": "surely (are) Signs",
        "pcklId": "154",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "laāyātin",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَةٌ",
        "answer": "a sign",
        "pcklId": "155",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyatun",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُ الَّذِينَ كَفَرُوا لَوْلَا أُنْزِلَ عَلَيْهِ آيَةٌ مِنْ رَبِّهِ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَةٌ",
        "answer": "a Sign",
        "pcklId": "156",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyatun",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُ الَّذِينَ كَفَرُوا لَوْلَا أُنْزِلَ عَلَيْهِ آيَةٌ مِنْ رَبِّهِ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِآيَةٍ",
        "answer": "with a sign",
        "pcklId": "157",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyatin",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِرَسُولٍ أَنْ يَأْتِيَ بِآيَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَبِئْسَ",
        "answer": "and wretched",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 92,
        "tlit": "wabi'sa",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ لَهُمْ سُوءُ الْحِسَابِ وَمَأْوَاهُمْ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ الْمِهَادُ",
        "rootWord": "ب أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بِئْسَ",
        "waznEnglish": "to be wretched, to be evil",
        "waznTlit": "bi'sa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْبَرْقَ",
        "answer": "the lightning",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 117,
        "tlit": "l-barqa",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي يُرِيكُمُ الْبَرْقَ خَوْفًا وَطَمَعًا وَيُنْشِئُ السَّحَابَ الثِّقَالَ",
        "rootWord": "ب ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَرْق",
        "waznEnglish": "is dazzled",
        "waznTlit": "barq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَبْسُطُ",
        "answer": "extends",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 124,
        "tlit": "yabsuṭu",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " اللَّهُ يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ وَيَقْدِرُ",
        "rootWord": "ب س ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَسَطَ",
        "waznEnglish": "to extend, to stretch",
        "waznTlit": "basaṭa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَبَاسِطِ",
        "answer": "like one who stretches",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 124,
        "tlit": "kabāsiṭi",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " لَا يَسْتَجِيبُونَ لَهُمْ بِشَيْءٍ إِلَّا كَبَاسِطِ كَفَّيْهِ إِلَى الْمَاءِ",
        "rootWord": "ب س ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَٰسِط",
        "waznEnglish": "and grants abundance",
        "waznTlit": "bāsiṭ",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "وَالْبَصِيرُ",
        "answer": "and the seeing",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "wal-baṣīru",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " قُلْ هَلْ يَسْتَوِي الْأَعْمَىٰ وَالْبَصِيرُ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصِير",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَالْبَاطِلَ",
        "answer": "and the falsehood",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 135,
        "tlit": "wal-bāṭila",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ اللَّهُ الْحَقَّ وَالْبَاطِلَ",
        "rootWord": "ب ط ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَٰطِل",
        "waznEnglish": "and became futile",
        "waznTlit": "bāṭil",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "بَعْدِ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdi",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يَنْقُضُونَ عَهْدَ اللَّهِ مِنْ بَعْدِ مِيثَاقِهِ وَيَقْطَعُونَ مَا أَمَرَ اللَّهُ بِهِ أَنْ يُوصَلَ وَيُفْسِدُونَ فِي الْأَرْضِ أُولَٰئِكَ لَهُمُ اللَّعْنَةُ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بَعْدَمَا",
        "answer": "after what",
        "pcklId": "175",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdamā",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَئِنِ اتَّبَعْتَ أَهْوَاءَهُمْ بَعْدَمَا جَاءَكَ مِنَ الْعِلْمِ مَا لَكَ مِنَ اللَّهِ مِنْ وَلِيٍّ وَلَا وَاقٍ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "بَعْضَهَا",
        "answer": "some of them",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍahā",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " يُسْقَىٰ بِمَاءٍ وَاحِدٍ وَنُفَضِّلُ بَعْضَهَا عَلَىٰ بَعْضٍ فِي الْأُكُلِ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَعْضٍ",
        "answer": "others",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍin",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " يُسْقَىٰ بِمَاءٍ وَاحِدٍ وَنُفَضِّلُ بَعْضَهَا عَلَىٰ بَعْضٍ فِي الْأُكُلِ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَعْضَهُ",
        "answer": "a part of it",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍahu",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " يَفْرَحُونَ بِمَا أُنْزِلَ إِلَيْكَ وَمِنَ الْأَحْزَابِ مَنْ يُنْكِرُ بَعْضَهُ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَعْضَ",
        "answer": "a part",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍa",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِنْ مَا نُرِيَنَّكَ بَعْضَ الَّذِي نَعِدُهُمْ أَوْ نَتَوَفَّيَنَّكَ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ابْتِغَاءَ",
        "answer": "in order to make",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "ib'tighāa",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَمِمَّا يُوقِدُونَ عَلَيْهِ فِي النَّارِ ابْتِغَاءَ حِلْيَةٍ أَوْ مَتَاعٍ زَبَدٌ مِثْلُهُ",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْتِغَآء",
        "waznEnglish": "they seek",
        "waznTlit": "ib'tighā",
        "waznType": "Verbal noun (form VIII)"
    },
    {
        "question": "ابْتِغَاءَ",
        "answer": "seeking",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "ib'tighāa",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ صَبَرُوا ابْتِغَاءَ وَجْهِ رَبِّهِمْ وَأَقَامُوا الصَّلَاةَ وَأَنْفَقُوا مِمَّا رَزَقْنَاهُمْ سِرًّا وَعَلَانِيَةً وَيَدْرَءُونَ بِالْحَسَنَةِ السَّيِّئَةَ أُولَٰئِكَ لَهُمْ عُقْبَى الدَّارِ",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْتِغَآء",
        "waznEnglish": "they seek",
        "waznTlit": "ib'tighā",
        "waznType": "Verbal noun (form VIII)"
    },
    {
        "question": "لِيَبْلُغَ",
        "answer": "to reach",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 157,
        "tlit": "liyablugha",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " إِلَّا كَبَاسِطِ كَفَّيْهِ إِلَى الْمَاءِ لِيَبْلُغَ فَاهُ وَمَا هُوَ بِبَالِغِهِ",
        "rootWord": "ب ل غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَغَ",
        "waznEnglish": "to reach",
        "waznTlit": "balagha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْبَلَاغُ",
        "answer": "(is) the conveyance",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 157,
        "tlit": "l-balāghu",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَإِنْ مَا نُرِيَنَّكَ بَعْضَ الَّذِي نَعِدُهُمْ أَوْ نَتَوَفَّيَنَّكَ فَإِنَّمَا عَلَيْكَ الْبَلَاغُ",
        "rootWord": "ب ل غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَٰغ",
        "waznEnglish": "reaches",
        "waznTlit": "balāgh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِبَالِغِهِ",
        "answer": "reaches it",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 157,
        "tlit": "bibālighihi",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " إِلَّا كَبَاسِطِ كَفَّيْهِ إِلَى الْمَاءِ لِيَبْلُغَ فَاهُ وَمَا هُوَ بِبَالِغِهِ",
        "rootWord": "ب ل غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَٰلِغ",
        "waznEnglish": "reaches",
        "waznTlit": "bāligh",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "بَابٍ",
        "answer": "gate",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 166,
        "tlit": "bābin",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَالْمَلَائِكَةُ يَدْخُلُونَ عَلَيْهِمْ مِنْ كُلِّ بَابٍ",
        "rootWord": "ب و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ب و ب",
        "waznEnglish": "the gate",
        "waznTlit": "bā wāw bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَيْنِي",
        "answer": "between me",
        "pcklId": "156",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynī",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قُلْ كَفَىٰ بِاللَّهِ شَهِيدًا بَيْنِي وَبَيْنَكُمْ وَمَنْ عِنْدَهُ عِلْمُ الْكِتَابِ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "وَبَيْنَكُمْ",
        "answer": "and between you",
        "pcklId": "157",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "wabaynakum",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " قُلْ كَفَىٰ بِاللَّهِ شَهِيدًا بَيْنِي وَبَيْنَكُمْ وَمَنْ عِنْدَهُ عِلْمُ الْكِتَابِ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنِ",
        "answer": "(before)",
        "pcklId": "307",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayni",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " لَهُ مُعَقِّبَاتٌ مِنْ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِ يَحْفَظُونَهُ مِنْ أَمْرِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "اتَّبَعْتَ",
        "answer": "you follow",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "ittabaʿta",
        "frequency": "172",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَئِنِ اتَّبَعْتَ أَهْوَاءَهُمْ بَعْدَمَا جَاءَكَ مِنَ الْعِلْمِ مَا لَكَ مِنَ اللَّهِ مِنْ وَلِيٍّ وَلَا وَاقٍ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "تَحْتِهَا",
        "answer": "underneath it",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 178,
        "tlit": "taḥtihā",
        "frequency": "51",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " مَثَلُ الْجَنَّةِ الَّتِي وُعِدَ الْمُتَّقُونَ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ت ح ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ت ح ت",
        "waznEnglish": "under them",
        "waznTlit": "tā ḥā tā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "تُرَابًا",
        "answer": "dust",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 179,
        "tlit": "turāban",
        "frequency": "22",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَعْجَبْ فَعَجَبٌ قَوْلُهُمْ أَإِذَا كُنَّا تُرَابًا أَإِنَّا لَفِي خَلْقٍ جَدِيدٍ",
        "rootWord": "ت ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تُرَاب",
        "waznEnglish": "well-matched",
        "waznTlit": "turāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِتَتْلُوَ",
        "answer": "so that you might recite",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 188,
        "tlit": "litatluwā",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ أَرْسَلْنَاكَ فِي أُمَّةٍ قَدْ خَلَتْ مِنْ قَبْلِهَا أُمَمٌ لِتَتْلُوَ عَلَيْهِمُ",
        "rootWord": "ت ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَلَىٰ",
        "waznEnglish": "to recite",
        "waznTlit": "talā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَتَابِ",
        "answer": "(is) my return",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 190,
        "tlit": "matābi",
        "frequency": "87",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " قُلْ هُوَ رَبِّي لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ مَتَابِ",
        "rootWord": "ت و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَتَاب",
        "waznEnglish": "So (his Lord) turned",
        "waznTlit": "matāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَيُثْبِتُ",
        "answer": "and confirms",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 194,
        "tlit": "wayuth'bitu",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَمْحُو اللَّهُ مَا يَشَاءُ وَيُثْبِتُ وَعِنْدَهُ أُمُّ الْكِتَابِ",
        "rootWord": "ث ب ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُثْبِتُ",
        "waznEnglish": "to restrain, to confirm",
        "waznTlit": "yuth'bitu",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الثِّقَالَ",
        "answer": "the heavy",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 205,
        "tlit": "l-thiqāla",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي يُرِيكُمُ الْبَرْقَ خَوْفًا وَطَمَعًا وَيُنْشِئُ السَّحَابَ الثِّقَالَ",
        "rootWord": "ث ق ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَقِيل",
        "waznEnglish": "(will be) heavy",
        "waznTlit": "thaqīl",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الثَّمَرَاتِ",
        "answer": "(of) the fruits",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 208,
        "tlit": "l-thamarāti",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمِنْ كُلِّ الثَّمَرَاتِ جَعَلَ فِيهَا زَوْجَيْنِ اثْنَيْنِ",
        "rootWord": "ث م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَمَرَٰت",
        "waznEnglish": "it bears fruit",
        "waznTlit": "thamarāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "اثْنَيْنِ",
        "answer": "two",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 210,
        "tlit": "ith'nayni",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَمِنْ كُلِّ الثَّمَرَاتِ جَعَلَ فِيهَا زَوْجَيْنِ اثْنَيْنِ",
        "rootWord": "ث ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱثْنَيْن",
        "waznEnglish": "fold up",
        "waznTlit": "ith'nayn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْجِبَالُ",
        "answer": "the mountains",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 219,
        "tlit": "l-jibālu",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّ قُرْآنًا سُيِّرَتْ بِهِ الْجِبَالُ أَوْ قُطِّعَتْ بِهِ الْأَرْضُ أَوْ كُلِّمَ بِهِ الْمَوْتَىٰ",
        "rootWord": "ج ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَبَل",
        "waznEnglish": "hill",
        "waznTlit": "jabal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جَدِيدٍ",
        "answer": "new",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 229,
        "tlit": "jadīdin",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَعْجَبْ فَعَجَبٌ قَوْلُهُمْ أَإِذَا كُنَّا تُرَابًا أَإِنَّا لَفِي خَلْقٍ جَدِيدٍ",
        "rootWord": "ج د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَدِيد",
        "waznEnglish": "(the) Majesty",
        "waznTlit": "jadīd",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "يُجَادِلُونَ",
        "answer": "dispute",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 231,
        "tlit": "yujādilūna",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَيُرْسِلُ الصَّوَاعِقَ فَيُصِيبُ بِهَا مَنْ يَشَاءُ وَهُمْ يُجَادِلُونَ فِي اللَّهِ",
        "rootWord": "ج د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَٰدَلُ",
        "waznEnglish": "to argue, to dispute",
        "waznTlit": "jādalu",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "يَجْرِي",
        "answer": "running",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 242,
        "tlit": "yajrī",
        "frequency": "64",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " كُلٌّ يَجْرِي لِأَجَلٍ مُسَمًّى",
        "rootWord": "ج ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَرَيْ",
        "waznEnglish": "to flow, to run",
        "waznTlit": "jaray",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَجْرِي",
        "answer": "flows",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 242,
        "tlit": "tajrī",
        "frequency": "64",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " مَثَلُ الْجَنَّةِ الَّتِي وُعِدَ الْمُتَّقُونَ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ج ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَرَيْ",
        "waznEnglish": "to flow, to run",
        "waznTlit": "jaray",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَجَعَلَ",
        "answer": "and placed",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿala",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي مَدَّ الْأَرْضَ وَجَعَلَ فِيهَا رَوَاسِيَ وَأَنْهَارًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَعَلَ",
        "answer": "He made",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿala",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَمِنْ كُلِّ الثَّمَرَاتِ جَعَلَ فِيهَا زَوْجَيْنِ اثْنَيْنِ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَعَلُوا",
        "answer": "they attribute",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿalū",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " أَمْ جَعَلُوا لِلَّهِ شُرَكَاءَ خَلَقُوا كَخَلْقِهِ فَتَشَابَهَ الْخَلْقُ عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَجَعَلُوا",
        "answer": "Yet they ascribe",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿalū",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَجَعَلُوا لِلَّهِ شُرَكَاءَ قُلْ سَمُّوهُمْ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَجَعَلْنَا",
        "answer": "and We made",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿalnā",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلًا مِنْ قَبْلِكَ وَجَعَلْنَا لَهُمْ أَزْوَاجًا وَذُرِّيَّةً",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جُفَاءً",
        "answer": "(as) scum",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 250,
        "tlit": "jufāan",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الزَّبَدُ فَيَذْهَبُ جُفَاءً",
        "rootWord": "ج ف أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ف أ",
        "waznEnglish": "(as) scum",
        "waznTlit": "jīm fā hamza",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جَمِيعًا",
        "answer": "all",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "jamīʿan",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " لَوْ أَنَّ لَهُمْ مَا فِي الْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُ مَعَهُ لَافْتَدَوْا بِهِ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمِيع",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "jamīʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جَمِيعًا",
        "answer": "all",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "jamīʿan",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " بَلْ لِلَّهِ الْأَمْرُ جَمِيعًا",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمِيع",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "jamīʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جَمِيعًا",
        "answer": "all of the mankind",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "jamīʿan",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " أَفَلَمْ يَيْأَسِ الَّذِينَ آمَنُوا أَنْ لَوْ يَشَاءُ اللَّهُ لَهَدَى النَّاسَ جَمِيعًا",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمِيع",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "jamīʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جَمِيعًا",
        "answer": "all",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "jamīʿan",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَقَدْ مَكَرَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ فَلِلَّهِ الْمَكْرُ جَمِيعًا",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمِيع",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "jamīʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَجَنَّاتٌ",
        "answer": "and gardens",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "wajannātun",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَفِي الْأَرْضِ قِطَعٌ مُتَجَاوِرَاتٌ وَجَنَّاتٌ مِنْ أَعْنَابٍ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "جَنَّاتُ",
        "answer": "Gardens",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "jannātu",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " جَنَّاتُ عَدْنٍ يَدْخُلُونَهَا وَمَنْ صَلَحَ مِنْ آبَائِهِمْ وَأَزْوَاجِهِمْ وَذُرِّيَّاتِهِمْ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْجَنَّةِ",
        "answer": "of Paradise",
        "pcklId": "153",
        "rootWordId": 267,
        "tlit": "l-janati",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " مَثَلُ الْجَنَّةِ الَّتِي وُعِدَ الْمُتَّقُونَ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ج ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَنَّة",
        "waznEnglish": "covered",
        "waznTlit": "jannat",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "جَهَرَ",
        "answer": "publicizes",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 270,
        "tlit": "jahara",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " سَوَاءٌ مِنْكُمْ مَنْ أَسَرَّ الْقَوْلَ وَمَنْ جَهَرَ بِهِ",
        "rootWord": "ج ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَهَرَ",
        "waznEnglish": "to speak loudly",
        "waznTlit": "jahara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَسْتَجِيبُونَ",
        "answer": "they respond",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 273,
        "tlit": "yastajībūna",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يَدْعُونَ مِنْ دُونِهِ لَا يَسْتَجِيبُونَ لَهُمْ بِشَيْءٍ",
        "rootWord": "ج و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَجَابَ",
        "waznEnglish": "to answer, to respond",
        "waznTlit": "is'tajāba",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "اسْتَجَابُوا",
        "answer": "responded",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 273,
        "tlit": "is'tajābū",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لِلَّذِينَ اسْتَجَابُوا لِرَبِّهِمُ الْحُسْنَىٰ",
        "rootWord": "ج و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَجَابَ",
        "waznEnglish": "to answer, to respond",
        "waznTlit": "is'tajāba",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "يَسْتَجِيبُوا",
        "answer": "respond",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 273,
        "tlit": "yastajībū",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ لَمْ يَسْتَجِيبُوا لَهُ لَوْ أَنَّ لَهُمْ مَا فِي الْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُ مَعَهُ لَافْتَدَوْا بِهِ",
        "rootWord": "ج و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَجَابَ",
        "waznEnglish": "to answer, to respond",
        "waznTlit": "is'tajāba",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "مُتَجَاوِرَاتٌ",
        "answer": "neighboring",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 275,
        "tlit": "mutajāwirātun",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَفِي الْأَرْضِ قِطَعٌ مُتَجَاوِرَاتٌ وَجَنَّاتٌ مِنْ أَعْنَابٍ وَزَرْعٌ",
        "rootWord": "ج و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّتَجَٰوِرَٰت",
        "waznEnglish": "they will remain your neighbors",
        "waznTlit": "mutajāwirāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جَاءَكَ",
        "answer": "came to you",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāaka",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَئِنِ اتَّبَعْتَ أَهْوَاءَهُمْ بَعْدَمَا جَاءَكَ مِنَ الْعِلْمِ مَا لَكَ مِنَ اللَّهِ مِنْ وَلِيٍّ وَلَا وَاقٍ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْأَحْزَابِ",
        "answer": "the groups",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 314,
        "tlit": "l-aḥzābi",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَمِنَ الْأَحْزَابِ مَنْ يُنْكِرُ بَعْضَهُ",
        "rootWord": "ح ز ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ز ب",
        "waznEnglish": "(the) party",
        "waznTlit": "ḥā zāy bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْحِسَابِ",
        "answer": "reckoning",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "l-ḥisābi",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ لَهُمْ سُوءُ الْحِسَابِ وَمَأْوَاهُمْ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ الْمِهَادُ",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِسَاب",
        "waznEnglish": "(do) you think",
        "waznTlit": "ḥisāb",
        "waznType": "Verbal noun (form III) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْحِسَابِ",
        "answer": "the account",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "l-ḥisābi",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَيَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ وَيَخَافُونَ سُوءَ الْحِسَابِ",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِسَاب",
        "waznEnglish": "(do) you think",
        "waznTlit": "ḥisāb",
        "waznType": "Verbal noun (form III) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْحِسَابُ",
        "answer": "(is) the reckoning",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "l-ḥisābu",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَإِنَّمَا عَلَيْكَ الْبَلَاغُ وَعَلَيْنَا الْحِسَابُ",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِسَاب",
        "waznEnglish": "(do) you think",
        "waznTlit": "ḥisāb",
        "waznType": "Verbal noun (form III) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْحِسَابِ",
        "answer": "(in) the reckoning",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "l-ḥisābi",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يَحْكُمُ لَا مُعَقِّبَ لِحُكْمِهِ وَهُوَ سَرِيعُ الْحِسَابِ",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِسَاب",
        "waznEnglish": "(do) you think",
        "waznTlit": "ḥisāb",
        "waznType": "Verbal noun (form III) (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَحُسْنُ",
        "answer": "and a beautiful",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "waḥus'nu",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ طُوبَىٰ لَهُمْ وَحُسْنُ مَآبٍ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُسْن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "ḥus'n",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْحُسْنَىٰ",
        "answer": "(is) the bliss",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "l-ḥus'nā",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " لِلَّذِينَ اسْتَجَابُوا لِرَبِّهِمُ الْحُسْنَىٰ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُسْنَىٰ",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "ḥus'nā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْحَسَنَةِ",
        "answer": "the good",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "l-ḥasanati",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَيَسْتَعْجِلُونَكَ بِالسَّيِّئَةِ قَبْلَ الْحَسَنَةِ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسَنَة",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "ḥasanat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِالْحَسَنَةِ",
        "answer": "with the good",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "bil-ḥasanati",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَيَدْرَءُونَ بِالْحَسَنَةِ السَّيِّئَةَ أُولَٰئِكَ لَهُمْ عُقْبَى الدَّارِ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسَنَة",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "ḥasanat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَحْفَظُونَهُ",
        "answer": "who guard him",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 339,
        "tlit": "yaḥfaẓūnahu",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " لَهُ مُعَقِّبَاتٌ مِنْ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِ يَحْفَظُونَهُ مِنْ أَمْرِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ح ف ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَفِظَ",
        "waznEnglish": "to guard, to protect",
        "waznTlit": "ḥafiẓa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْحَقُّ",
        "answer": "(is) the truth",
        "pcklId": "141",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqu",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَالَّذِي أُنْزِلَ إِلَيْكَ مِنْ رَبِّكَ الْحَقُّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْحَقِّ",
        "answer": "(of) the truth",
        "pcklId": "142",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqi",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " لَهُ دَعْوَةُ الْحَقِّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْحَقَّ",
        "answer": "the truth",
        "pcklId": "143",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqa",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ اللَّهُ الْحَقَّ وَالْبَاطِلَ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْحَقُّ",
        "answer": "(is) the truth",
        "pcklId": "144",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqu",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ يَعْلَمُ أَنَّمَا أُنْزِلَ إِلَيْكَ مِنْ رَبِّكَ الْحَقُّ كَمَنْ هُوَ أَعْمَىٰ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَحْكُمُ",
        "answer": "judges",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "yaḥkumu",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يَحْكُمُ لَا مُعَقِّبَ لِحُكْمِهِ وَهُوَ سَرِيعُ الْحِسَابِ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكَمَ",
        "waznEnglish": "to judge",
        "waznTlit": "ḥakama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "حُكْمًا",
        "answer": "(to be) a judgment of authority",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "ḥuk'man",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ أَنْزَلْنَاهُ حُكْمًا عَرَبِيًّا",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُكْم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥuk'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِحُكْمِهِ",
        "answer": "(of) His Judgment",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "liḥuk'mihi",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يَحْكُمُ لَا مُعَقِّبَ لِحُكْمِهِ وَهُوَ سَرِيعُ الْحِسَابِ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُكْم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥuk'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَحُلُّ",
        "answer": "it settles",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 348,
        "tlit": "taḥullu",
        "frequency": "51",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "39",
        "arabicAyah": " تُصِيبُهُمْ بِمَا صَنَعُوا قَارِعَةٌ أَوْ تَحُلُّ قَرِيبًا مِنْ دَارِهِمْ",
        "rootWord": "ح ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَلَلْ",
        "waznEnglish": "to descend, to be lawful",
        "waznTlit": "ḥalal",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "حِلْيَةٍ",
        "answer": "ornaments",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 350,
        "tlit": "ḥil'yatin",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَمِمَّا يُوقِدُونَ عَلَيْهِ فِي النَّارِ ابْتِغَاءَ حِلْيَةٍ أَوْ مَتَاعٍ زَبَدٌ مِثْلُهُ",
        "rootWord": "ح ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِلْيَة",
        "waznEnglish": "They will be adorned",
        "waznTlit": "ḥil'yat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِحَمْدِهِ",
        "answer": "with his praise ",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 352,
        "tlit": "biḥamdihi",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَيُسَبِّحُ الرَّعْدُ بِحَمْدِهِ وَالْمَلَائِكَةُ مِنْ خِيفَتِهِ",
        "rootWord": "ح م د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمْد",
        "waznEnglish": "they be praised",
        "waznTlit": "ḥamd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَحْمِلُ",
        "answer": "carries",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 354,
        "tlit": "taḥmilu",
        "frequency": "64",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " اللَّهُ يَعْلَمُ مَا تَحْمِلُ كُلُّ أُنْثَىٰ وَمَا تَغِيضُ الْأَرْحَامُ وَمَا تَزْدَادُ",
        "rootWord": "ح م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمَلَ",
        "waznEnglish": "to carry, to bear",
        "waznTlit": "ḥamala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَاحْتَمَلَ",
        "answer": "and carries",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 354,
        "tlit": "fa-iḥ'tamala",
        "frequency": "64",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَسَالَتْ أَوْدِيَةٌ بِقَدَرِهَا فَاحْتَمَلَ السَّيْلُ زَبَدًا رَابِيًا",
        "rootWord": "ح م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱحْتَمَلَ",
        "waznEnglish": "to carry, to bear",
        "waznTlit": "iḥ'tamala",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "بِالْحَيَاةِ",
        "answer": "in the life",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "bil-ḥayati",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَفَرِحُوا بِالْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيَوٰة",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْحَيَاةُ",
        "answer": "(is) the life",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "l-ḥayatu",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمَا الْحَيَاةُ الدُّنْيَا فِي الْآخِرَةِ إِلَّا مَتَاعٌ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيَوٰة",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْحَيَاةِ",
        "answer": "the life",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "l-ḥayati",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " لَهُمْ عَذَابٌ فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا وَلَعَذَابُ الْآخِرَةِ أَشَقُّ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيَوٰة",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَيَخْشَوْنَ",
        "answer": "and fear",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 410,
        "tlit": "wayakhshawna",
        "frequency": "48",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يَصِلُونَ مَا أَمَرَ اللَّهُ بِهِ أَنْ يُوصَلَ وَيَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ",
        "rootWord": "خ ش ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَشِىَ",
        "waznEnglish": "to fear",
        "waznTlit": "khashiya",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مُسْتَخْفٍ",
        "answer": "(is) hidden",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 425,
        "tlit": "mus'takhfin",
        "frequency": "34",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " سَوَاءٌ مِنْكُمْ مَنْ أَسَرَّ الْقَوْلَ وَمَنْ جَهَرَ بِهِ وَمَنْ هُوَ مُسْتَخْفٍ بِاللَّيْلِ وَسَارِبٌ بِالنَّهَارِ",
        "rootWord": "خ ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْتَخْف",
        "waznEnglish": "is hidden",
        "waznTlit": "mus'takhf",
        "waznType": "Active participle (form X)"
    },
    {
        "question": "خَالِدُونَ",
        "answer": "(will) abide forever",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 426,
        "tlit": "khālidūna",
        "frequency": "87",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَأُولَٰئِكَ الْأَغْلَالُ فِي أَعْنَاقِهِمْ وَأُولَٰئِكَ أَصْحَابُ النَّارِ هُمْ فِيهَا خَالِدُونَ",
        "rootWord": "خ ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰلِد",
        "waznEnglish": "and he will abide forever",
        "waznTlit": "khālid",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "يُخْلِفُ",
        "answer": "fail",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "yukh'lifu",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "50",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ يَأْتِيَ وَعْدُ اللَّهِ إِنَّ اللَّهَ لَا يُخْلِفُ الْمِيعَادَ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْلَفُ",
        "waznEnglish": "to break, to fail",
        "waznTlit": "akhlafu",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "خَلْفِهِ",
        "answer": "and behind him",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "khalfihi",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " لَهُ مُعَقِّبَاتٌ مِنْ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِ يَحْفَظُونَهُ مِنْ أَمْرِ اللَّهِ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلْف",
        "waznEnglish": "Take my place",
        "waznTlit": "khalf",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "خَلَقُوا",
        "answer": "who created",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqū",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "33",
        "arabicAyah": " أَمْ جَعَلُوا لِلَّهِ شُرَكَاءَ خَلَقُوا كَخَلْقِهِ فَتَشَابَهَ الْخَلْقُ عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَلْقٍ",
        "answer": "a creation",
        "pcklId": "201",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalqin",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَعْجَبْ فَعَجَبٌ قَوْلُهُمْ أَإِذَا كُنَّا تُرَابًا أَإِنَّا لَفِي خَلْقٍ جَدِيدٍ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلْق",
        "waznEnglish": "created you",
        "waznTlit": "khalq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَخَلْقِهِ",
        "answer": "like His creation",
        "pcklId": "202",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "kakhalqihi",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "34",
        "arabicAyah": " أَمْ جَعَلُوا لِلَّهِ شُرَكَاءَ خَلَقُوا كَخَلْقِهِ فَتَشَابَهَ الْخَلْقُ عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلْق",
        "waznEnglish": "created you",
        "waznTlit": "khalq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْخَلْقُ",
        "answer": "the creation",
        "pcklId": "203",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "l-khalqu",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "36",
        "arabicAyah": " أَمْ جَعَلُوا لِلَّهِ شُرَكَاءَ خَلَقُوا كَخَلْقِهِ فَتَشَابَهَ الْخَلْقُ عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلْق",
        "waznEnglish": "created you",
        "waznTlit": "khalq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "خَالِقُ",
        "answer": "(is) the Creator",
        "pcklId": "247",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khāliqu",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "40",
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُ خَالِقُ كُلِّ شَيْءٍ وَهُوَ الْوَاحِدُ الْقَهَّارُ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰلِق",
        "waznEnglish": "created you",
        "waznTlit": "khāliq",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "خَلَتْ",
        "answer": "has occurred",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 433,
        "tlit": "khalat",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَقَدْ خَلَتْ مِنْ قَبْلِهِمُ الْمَثُلَاتُ",
        "rootWord": "خ ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَا",
        "waznEnglish": "to pass away",
        "waznTlit": "khalā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَلَتْ",
        "answer": "have passed away",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 433,
        "tlit": "khalat",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ أَرْسَلْنَاكَ فِي أُمَّةٍ قَدْ خَلَتْ مِنْ قَبْلِهَا أُمَمٌ",
        "rootWord": "خ ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَا",
        "waznEnglish": "to pass away",
        "waznTlit": "khalā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَخَافُونَ",
        "answer": "and are afraid",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "wayakhāfūna",
        "frequency": "124",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يَصِلُونَ مَا أَمَرَ اللَّهُ بِهِ أَنْ يُوصَلَ وَيَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ وَيَخَافُونَ سُوءَ الْحِسَابِ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَوْفًا",
        "answer": "a fear",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "khawfan",
        "frequency": "124",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي يُرِيكُمُ الْبَرْقَ خَوْفًا وَطَمَعًا وَيُنْشِئُ السَّحَابَ الثِّقَالَ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَوْف",
        "waznEnglish": "fears",
        "waznTlit": "khawf",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "خِيفَتِهِ",
        "answer": "fear of Him",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "khīfatihi",
        "frequency": "124",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَيُسَبِّحُ الرَّعْدُ بِحَمْدِهِ وَالْمَلَائِكَةُ مِنْ خِيفَتِهِ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خِيفَة",
        "waznEnglish": "fears",
        "waznTlit": "khīfat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُدَبِّرُ",
        "answer": "He arranges",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 455,
        "tlit": "yudabbiru",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " يُدَبِّرُ الْأَمْرَ يُفَصِّلُ الْآيَاتِ لَعَلَّكُمْ بِلِقَاءِ رَبِّكُمْ تُوقِنُونَ",
        "rootWord": "د ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُدَبِّرُ",
        "waznEnglish": "to dispose, to arrange",
        "waznTlit": "yudabbiru",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "يَدْخُلُونَهَا",
        "answer": "they will enter them",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "yadkhulūnahā",
        "frequency": "126",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " جَنَّاتُ عَدْنٍ يَدْخُلُونَهَا وَمَنْ صَلَحَ مِنْ آبَائِهِمْ وَأَزْوَاجِهِمْ وَذُرِّيَّاتِهِمْ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَخَلَ",
        "waznEnglish": "to enter",
        "waznTlit": "dakhala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَدْخُلُونَ",
        "answer": "will enter",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "yadkhulūna",
        "frequency": "126",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَالْمَلَائِكَةُ يَدْخُلُونَ عَلَيْهِمْ مِنْ كُلِّ بَابٍ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَخَلَ",
        "waznEnglish": "to enter",
        "waznTlit": "dakhala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَدْرَءُونَ",
        "answer": "and they repel",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 463,
        "tlit": "wayadraūna",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَيَدْرَءُونَ بِالْحَسَنَةِ السَّيِّئَةَ أُولَٰئِكَ لَهُمْ عُقْبَى الدَّارِ",
        "rootWord": "د ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَدْرَؤُا۟",
        "waznEnglish": "to avert, to repel, to prevent",
        "waznTlit": "yadra-u",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَدْعُونَ",
        "answer": "they invoke",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "yadʿūna",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يَدْعُونَ مِنْ دُونِهِ لَا يَسْتَجِيبُونَ لَهُمْ بِشَيْءٍ إِلَّا كَبَاسِطِ كَفَّيْهِ إِلَى الْمَاءِ لِيَبْلُغَ فَاهُ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَدْعُو",
        "answer": "I call",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "adʿū",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " إِلَيْهِ أَدْعُو وَإِلَيْهِ مَآبِ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "دُعَاءُ",
        "answer": "(is) the supplication",
        "pcklId": "175",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "duʿāu",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَمَا دُعَاءُ الْكَافِرِينَ إِلَّا فِي ضَلَالٍ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُعَآء",
        "waznEnglish": "and call",
        "waznTlit": "duʿā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "دَعْوَةُ",
        "answer": "(is) supplication",
        "pcklId": "201",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "daʿwatu",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لَهُ دَعْوَةُ الْحَقِّ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعْوَة",
        "waznEnglish": "and call",
        "waznTlit": "daʿwat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "(of) the world",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": "133",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَفَرِحُوا بِالْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "of the world",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": "133",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَمَا الْحَيَاةُ الدُّنْيَا فِي الْآخِرَةِ إِلَّا مَتَاعٌ",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "(of) the world",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": "133",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " لَهُمْ عَذَابٌ فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا وَلَعَذَابُ الْآخِرَةِ أَشَقُّ",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الدَّارِ",
        "answer": "(of) the Home ",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 494,
        "tlit": "l-dāri",
        "frequency": "55",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَيَدْرَءُونَ بِالْحَسَنَةِ السَّيِّئَةَ أُولَٰئِكَ لَهُمْ عُقْبَى الدَّارِ",
        "rootWord": "د و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَار",
        "waznEnglish": "revolving",
        "waznTlit": "dār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الدَّارِ",
        "answer": "(of) the Home",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 494,
        "tlit": "l-dāri",
        "frequency": "55",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " سَلَامٌ عَلَيْكُمْ بِمَا صَبَرْتُمْ فَنِعْمَ عُقْبَى الدَّارِ",
        "rootWord": "د و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَار",
        "waznEnglish": "revolving",
        "waznTlit": "dār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الدَّارِ",
        "answer": "home",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 494,
        "tlit": "l-dāri",
        "frequency": "55",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ لَهُمُ اللَّعْنَةُ وَلَهُمْ سُوءُ الدَّارِ",
        "rootWord": "د و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَار",
        "waznEnglish": "revolving",
        "waznTlit": "dār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "دَارِهِمْ",
        "answer": "their homes",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 494,
        "tlit": "dārihim",
        "frequency": "55",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "42",
        "arabicAyah": " أَوْ تَحُلُّ قَرِيبًا مِنْ دَارِهِمْ حَتَّىٰ يَأْتِيَ وَعْدُ اللَّهِ",
        "rootWord": "د و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَار",
        "waznEnglish": "revolving",
        "waznTlit": "dār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الدَّارِ",
        "answer": "the home",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 494,
        "tlit": "l-dāri",
        "frequency": "55",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " يَعْلَمُ مَا تَكْسِبُ كُلُّ نَفْسٍ وَسَيَعْلَمُ الْكُفَّارُ لِمَنْ عُقْبَى الدَّارِ",
        "rootWord": "د و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَار",
        "waznEnglish": "revolving",
        "waznTlit": "dār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "دَائِمٌ",
        "answer": "(is) everlasting",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 496,
        "tlit": "dāimun",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " مَثَلُ الْجَنَّةِ الَّتِي وُعِدَ الْمُتَّقُونَ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ أُكُلُهَا دَائِمٌ وَظِلُّهَا",
        "rootWord": "د و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَآئِم",
        "waznEnglish": "you keep constantly",
        "waznTlit": "dāim",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "دُونِهِ",
        "answer": "besides Him",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūnihi",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "33",
        "arabicAyah": " وَإِذَا أَرَادَ اللَّهُ بِقَوْمٍ سُوءًا فَلَا مَرَدَّ لَهُ وَمَا لَهُمْ مِنْ دُونِهِ مِنْ وَالٍ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "دُونِهِ",
        "answer": "besides Him",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūnihi",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يَدْعُونَ مِنْ دُونِهِ لَا يَسْتَجِيبُونَ لَهُمْ بِشَيْءٍ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "دُونِهِ",
        "answer": "besides Him",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūnihi",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " قُلْ أَفَاتَّخَذْتُمْ مِنْ دُونِهِ أَوْلِيَاءَ لَا يَمْلِكُونَ لِأَنْفُسِهِمْ نَفْعًا وَلَا ضَرًّا",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَذُرِّيَّاتِهِمْ",
        "answer": "and their offsprings",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 506,
        "tlit": "wadhurriyyātihim",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " جَنَّاتُ عَدْنٍ يَدْخُلُونَهَا وَمَنْ صَلَحَ مِنْ آبَائِهِمْ وَأَزْوَاجِهِمْ وَذُرِّيَّاتِهِمْ",
        "rootWord": "ذ ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذُرِّيَّٰت",
        "waznEnglish": "and their descendents",
        "waznTlit": "dhurriyyāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَذُرِّيَّةً",
        "answer": "and offspring",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 506,
        "tlit": "wadhurriyyatan",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلًا مِنْ قَبْلِكَ وَجَعَلْنَا لَهُمْ أَزْوَاجًا وَذُرِّيَّةً",
        "rootWord": "ذ ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذُرِّيَّة",
        "waznEnglish": "and their descendents",
        "waznTlit": "dhurriyyat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَتَذَكَّرُ",
        "answer": "pay heed",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "yatadhakkaru",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ يَعْلَمُ أَنَّمَا أُنْزِلَ إِلَيْكَ مِنْ رَبِّكَ الْحَقُّ كَمَنْ هُوَ أَعْمَىٰ إِنَّمَا يَتَذَكَّرُ أُولُو الْأَلْبَابِ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَذَكَّرَ",
        "waznEnglish": "to receive admonition",
        "waznTlit": "tadhakkara",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "بِذِكْرِ",
        "answer": "in the remembrance",
        "pcklId": "204",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "bidhik'ri",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ آمَنُوا وَتَطْمَئِنُّ قُلُوبُهُمْ بِذِكْرِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'r",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "بِذِكْرِ",
        "answer": "in the remembrance",
        "pcklId": "205",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "bidhik'ri",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَلَا بِذِكْرِ اللَّهِ تَطْمَئِنُّ الْقُلُوبُ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'r",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "فَيَذْهَبُ",
        "answer": "it passes away",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 516,
        "tlit": "fayadhhabu",
        "frequency": "56",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الزَّبَدُ فَيَذْهَبُ جُفَاءً",
        "rootWord": "ذ ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَهَبَ",
        "waznEnglish": "to go, to take away",
        "waznTlit": "dhahaba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَرَوْنَهَا",
        "answer": "that you see",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "tarawnahā",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي رَفَعَ السَّمَاوَاتِ بِغَيْرِ عَمَدٍ تَرَوْنَهَا",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَرَوْا",
        "answer": "they see",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "yaraw",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا أَنَّا نَأْتِي الْأَرْضَ نَنْقُصُهَا مِنْ أَطْرَافِهَا",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُرِيكُمُ",
        "answer": "shows you",
        "pcklId": "286",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "yurīkumu",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي يُرِيكُمُ الْبَرْقَ خَوْفًا وَطَمَعًا وَيُنْشِئُ السَّحَابَ الثِّقَالَ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَيْ",
        "waznEnglish": "to show",
        "waznTlit": "aray",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "نُرِيَنَّكَ",
        "answer": "We show you",
        "pcklId": "287",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "nuriyannaka",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَإِنْ مَا نُرِيَنَّكَ بَعْضَ الَّذِي نَعِدُهُمْ أَوْ نَتَوَفَّيَنَّكَ فَإِنَّمَا عَلَيْكَ الْبَلَاغُ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَيْ",
        "waznEnglish": "to show",
        "waznTlit": "aray",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "327",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَالَّذِي أُنْزِلَ إِلَيْكَ مِنْ رَبِّكَ الْحَقُّ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّكُمْ",
        "answer": "(with) your Lord",
        "pcklId": "328",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbikum",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " يُدَبِّرُ الْأَمْرَ يُفَصِّلُ الْآيَاتِ لَعَلَّكُمْ بِلِقَاءِ رَبِّكُمْ تُوقِنُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِرَبِّهِمْ",
        "answer": "in their Lord",
        "pcklId": "329",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "birabbihim",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ كَفَرُوا بِرَبِّهِمْ وَأُولَٰئِكَ الْأَغْلَالُ فِي أَعْنَاقِهِمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "330",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbaka",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ رَبَّكَ لَذُو مَغْفِرَةٍ لِلنَّاسِ عَلَىٰ ظُلْمِهِمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "331",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbaka",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ رَبَّكَ لَشَدِيدُ الْعِقَابِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّهِ",
        "answer": "his Lord",
        "pcklId": "332",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُ الَّذِينَ كَفَرُوا لَوْلَا أُنْزِلَ عَلَيْهِ آيَةٌ مِنْ رَبِّهِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبُّ",
        "answer": "(is) the Lord",
        "pcklId": "333",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbu",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ رَبُّ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ قُلِ اللَّهُ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِرَبِّهِمُ",
        "answer": "to their Lord",
        "pcklId": "334",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "lirabbihimu",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " لِلَّذِينَ اسْتَجَابُوا لِرَبِّهِمُ الْحُسْنَىٰ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "335",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbika",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ يَعْلَمُ أَنَّمَا أُنْزِلَ إِلَيْكَ مِنْ رَبِّكَ الْحَقُّ كَمَنْ هُوَ أَعْمَىٰ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّهُمْ",
        "answer": "their Lord",
        "pcklId": "336",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbahum",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يَصِلُونَ مَا أَمَرَ اللَّهُ بِهِ أَنْ يُوصَلَ وَيَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّهِمْ",
        "answer": "(of) their Lord",
        "pcklId": "337",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihim",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ صَبَرُوا ابْتِغَاءَ وَجْهِ رَبِّهِمْ وَأَقَامُوا الصَّلَاةَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّهِ",
        "answer": "his Lord",
        "pcklId": "338",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُ الَّذِينَ كَفَرُوا لَوْلَا أُنْزِلَ عَلَيْهِ آيَةٌ مِنْ رَبِّهِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّي",
        "answer": "(is) my Lord",
        "pcklId": "339",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbī",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " قُلْ هُوَ رَبِّي لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ مَتَابِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَابِيًا",
        "answer": "rising",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 529,
        "tlit": "rābiyan",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَسَالَتْ أَوْدِيَةٌ بِقَدَرِهَا فَاحْتَمَلَ السَّيْلُ زَبَدًا رَابِيًا",
        "rootWord": "ر ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّابِي",
        "waznEnglish": "and it swells",
        "waznTlit": "rābī",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "الْأَرْحَامُ",
        "answer": "the womb",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "l-arḥāmu",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " اللَّهُ يَعْلَمُ مَا تَحْمِلُ كُلُّ أُنْثَىٰ وَمَا تَغِيضُ الْأَرْحَامُ وَمَا تَزْدَادُ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْحَام",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "arḥām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِالرَّحْمَٰنِ",
        "answer": "in the Most Gracious",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "bil-raḥmāni",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " لِتَتْلُوَ عَلَيْهِمُ الَّذِي أَوْحَيْنَا إِلَيْكَ وَهُمْ يَكْفُرُونَ بِالرَّحْمَٰنِ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحْمَٰن",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmān",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مَرَدَّ",
        "answer": "turning away",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 547,
        "tlit": "maradda",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " وَإِذَا أَرَادَ اللَّهُ بِقَوْمٍ سُوءًا فَلَا مَرَدَّ لَهُ",
        "rootWord": "ر د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَرَدّ",
        "waznEnglish": "they will be sent back",
        "waznTlit": "maradd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَزَقْنَاهُمْ",
        "answer": "We have provided them",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "razaqnāhum",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَأَقَامُوا الصَّلَاةَ وَأَنْفَقُوا مِمَّا رَزَقْنَاهُمْ سِرًّا وَعَلَانِيَةً",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَزَقَ",
        "waznEnglish": "to provide",
        "waznTlit": "razaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الرِّزْقَ",
        "answer": "the provision",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "l-riz'qa",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " اللَّهُ يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ وَيَقْدِرُ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِزْق",
        "waznEnglish": "We have provided them",
        "waznTlit": "riz'q",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَيُرْسِلُ",
        "answer": "And He sends",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "wayur'silu",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَيُرْسِلُ الصَّوَاعِقَ فَيُصِيبُ بِهَا مَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَرْسَلْنَاكَ",
        "answer": "We have sent you",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "arsalnāka",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ أَرْسَلْنَاكَ فِي أُمَّةٍ قَدْ خَلَتْ مِنْ قَبْلِهَا أُمَمٌ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَرْسَلْنَا",
        "answer": "We sent",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "arsalnā",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلًا مِنْ قَبْلِكَ وَجَعَلْنَا لَهُمْ أَزْوَاجًا وَذُرِّيَّةً",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْسَلَ",
        "waznEnglish": "to send",
        "waznTlit": "arsala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "بِرُسُلٍ",
        "answer": "Messengers",
        "pcklId": "294",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "birusulin",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَقَدِ اسْتُهْزِئَ بِرُسُلٍ مِنْ قَبْلِكَ فَأَمْلَيْتُ لِلَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رُسُلًا",
        "answer": "Messengers",
        "pcklId": "295",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "rusulan",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلًا مِنْ قَبْلِكَ وَجَعَلْنَا لَهُمْ أَزْوَاجًا وَذُرِّيَّةً",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِرَسُولٍ",
        "answer": "for a Messenger",
        "pcklId": "296",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "lirasūlin",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِرَسُولٍ أَنْ يَأْتِيَ بِآيَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُرْسَلًا",
        "answer": "a Messenger",
        "pcklId": "483",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "mur'salan",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُ الَّذِينَ كَفَرُوا لَسْتَ مُرْسَلًا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّرْسَل",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "mur'sal",
        "waznType": "Passive participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "رَوَاسِيَ",
        "answer": "firm mountains",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 556,
        "tlit": "rawāsiya",
        "frequency": "14",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي مَدَّ الْأَرْضَ وَجَعَلَ فِيهَا رَوَاسِيَ وَأَنْهَارًا",
        "rootWord": "ر س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَوَٰسِى",
        "waznEnglish": "He made them firm",
        "waznTlit": "rawāsī",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "الرَّعْدُ",
        "answer": "the thunder",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 564,
        "tlit": "l-raʿdu",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَيُسَبِّحُ الرَّعْدُ بِحَمْدِهِ وَالْمَلَائِكَةُ مِنْ خِيفَتِهِ",
        "rootWord": "ر ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر ع د",
        "waznEnglish": "and thunder",
        "waznTlit": "rā ʿayn dāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَفَعَ",
        "answer": "raised",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 573,
        "tlit": "rafaʿa",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي رَفَعَ السَّمَاوَاتِ بِغَيْرِ عَمَدٍ تَرَوْنَهَا",
        "rootWord": "ر ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَفَعَ",
        "waznEnglish": "to raise",
        "waznTlit": "rafaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَرَادَ",
        "answer": "wills",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "arāda",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَإِذَا أَرَادَ اللَّهُ بِقَوْمٍ سُوءًا فَلَا مَرَدَّ لَهُ",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "زَبَدًا",
        "answer": "a foam",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 608,
        "tlit": "zabadan",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَسَالَتْ أَوْدِيَةٌ بِقَدَرِهَا فَاحْتَمَلَ السَّيْلُ زَبَدًا رَابِيًا",
        "rootWord": "ز ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ز ب د",
        "waznEnglish": "a foam",
        "waznTlit": "zāy bā dāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "زَبَدٌ",
        "answer": "a foam",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 608,
        "tlit": "zabadun",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَمِمَّا يُوقِدُونَ عَلَيْهِ فِي النَّارِ ابْتِغَاءَ حِلْيَةٍ أَوْ مَتَاعٍ زَبَدٌ مِثْلُهُ",
        "rootWord": "ز ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ز ب د",
        "waznEnglish": "a foam",
        "waznTlit": "zāy bā dāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الزَّبَدُ",
        "answer": "the foam",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 608,
        "tlit": "l-zabadu",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الزَّبَدُ فَيَذْهَبُ جُفَاءً",
        "rootWord": "ز ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ز ب د",
        "waznEnglish": "a foam",
        "waznTlit": "zāy bā dāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَزَرْعٌ",
        "answer": "and crops",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 617,
        "tlit": "wazarʿun",
        "frequency": "14",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَفِي الْأَرْضِ قِطَعٌ مُتَجَاوِرَاتٌ وَجَنَّاتٌ مِنْ أَعْنَابٍ وَزَرْعٌ وَنَخِيلٌ",
        "rootWord": "ز ر ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَرْع",
        "waznEnglish": "You will sow",
        "waznTlit": "zarʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "زَوْجَيْنِ",
        "answer": "pairs",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 638,
        "tlit": "zawjayni",
        "frequency": "81",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَمِنْ كُلِّ الثَّمَرَاتِ جَعَلَ فِيهَا زَوْجَيْنِ اثْنَيْنِ",
        "rootWord": "ز و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَوْج",
        "waznEnglish": "We married her to you",
        "waznTlit": "zawj",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَزْوَاجِهِمْ",
        "answer": "and their spouses",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 638,
        "tlit": "wa-azwājihim",
        "frequency": "81",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " جَنَّاتُ عَدْنٍ يَدْخُلُونَهَا وَمَنْ صَلَحَ مِنْ آبَائِهِمْ وَأَزْوَاجِهِمْ",
        "rootWord": "ز و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَوْج",
        "waznEnglish": "We married her to you",
        "waznTlit": "zawj",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَزْوَاجًا",
        "answer": "wives",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 638,
        "tlit": "azwājan",
        "frequency": "81",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلًا مِنْ قَبْلِكَ وَجَعَلْنَا لَهُمْ أَزْوَاجًا وَذُرِّيَّةً",
        "rootWord": "ز و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَوْج",
        "waznEnglish": "We married her to you",
        "waznTlit": "zawj",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَزْدَادُ",
        "answer": "they exceed",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 643,
        "tlit": "tazdādu",
        "frequency": "61",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " اللَّهُ يَعْلَمُ مَا تَحْمِلُ كُلُّ أُنْثَىٰ وَمَا تَغِيضُ الْأَرْحَامُ وَمَا تَزْدَادُ",
        "rootWord": "ز ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱزْدَادُ",
        "waznEnglish": "to increase",
        "waznTlit": "iz'dādu",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "يَزَالُ",
        "answer": "will cease",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 645,
        "tlit": "yazālu",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " وَلَا يَزَالُ الَّذِينَ كَفَرُوا تُصِيبُهُمْ بِمَا صَنَعُوا قَارِعَةٌ",
        "rootWord": "ز ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَالَت",
        "waznEnglish": "to cease",
        "waznTlit": "zālat",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "زُيِّنَ",
        "answer": "(is) made fair-seeming",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 646,
        "tlit": "zuyyina",
        "frequency": "46",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " بَلْ زُيِّنَ لِلَّذِينَ كَفَرُوا مَكْرُهُمْ وَصُدُّوا عَنِ السَّبِيلِ",
        "rootWord": "ز ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَيَّنَ",
        "waznEnglish": "to make fair",
        "waznTlit": "zayyana",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "وَيُسَبِّحُ",
        "answer": "And glorifies",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "wayusabbiḥu",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَيُسَبِّحُ الرَّعْدُ بِحَمْدِهِ وَالْمَلَائِكَةُ مِنْ خِيفَتِهِ",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبَّحَ",
        "waznEnglish": "to glorify, to praise",
        "waznTlit": "sabbaḥa",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "السَّبِيلِ",
        "answer": "the Path",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "l-sabīli",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "32",
        "arabicAyah": " بَلْ زُيِّنَ لِلَّذِينَ كَفَرُوا مَكْرُهُمْ وَصُدُّوا عَنِ السَّبِيلِ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَسْجُدُ",
        "answer": "prostrates",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 659,
        "tlit": "yasjudu",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ يَسْجُدُ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ طَوْعًا وَكَرْهًا",
        "rootWord": "س ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَجَدَ",
        "waznEnglish": "to prostrate",
        "waznTlit": "sajada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "السَّحَابَ",
        "answer": "the clouds",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 664,
        "tlit": "l-saḥāba",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي يُرِيكُمُ الْبَرْقَ خَوْفًا وَطَمَعًا وَيُنْشِئُ السَّحَابَ الثِّقَالَ",
        "rootWord": "س ح ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَحَاب",
        "waznEnglish": "they will be dragged",
        "waznTlit": "saḥāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَسَخَّرَ",
        "answer": "and subjected",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 669,
        "tlit": "wasakhara",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " ثُمَّ اسْتَوَىٰ عَلَى الْعَرْشِ وَسَخَّرَ الشَّمْسَ وَالْقَمَرَ",
        "rootWord": "س خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَخَّرَ",
        "waznEnglish": "to subject, to impose",
        "waznTlit": "sakhara",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "وَسَارِبٌ",
        "answer": "or goes freely",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 675,
        "tlit": "wasāribun",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَمَنْ هُوَ مُسْتَخْفٍ بِاللَّيْلِ وَسَارِبٌ بِالنَّهَارِ",
        "rootWord": "س ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَارِب",
        "waznEnglish": "(are) like a mirage",
        "waznTlit": "sārib",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "أَسَرَّ",
        "answer": "conceals",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 681,
        "tlit": "asarra",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " سَوَاءٌ مِنْكُمْ مَنْ أَسَرَّ الْقَوْلَ وَمَنْ جَهَرَ بِهِ",
        "rootWord": "س ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسَرَّ",
        "waznEnglish": "to conceal",
        "waznTlit": "asarra",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "سِرًّا",
        "answer": "secretly",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 681,
        "tlit": "sirran",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَأَنْفَقُوا مِمَّا رَزَقْنَاهُمْ سِرًّا وَعَلَانِيَةً وَيَدْرَءُونَ بِالْحَسَنَةِ السَّيِّئَةَ أُولَٰئِكَ لَهُمْ عُقْبَى الدَّارِ",
        "rootWord": "س ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سِرّ",
        "waznEnglish": "pleasing",
        "waznTlit": "sirr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَرِيعُ",
        "answer": "(is) Swift",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 682,
        "tlit": "sarīʿu",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يَحْكُمُ لَا مُعَقِّبَ لِحُكْمِهِ وَهُوَ سَرِيعُ الْحِسَابِ",
        "rootWord": "س ر ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَرِيع",
        "waznEnglish": "and they hasten",
        "waznTlit": "sarīʿ",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يُسْقَىٰ",
        "answer": "watered",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 704,
        "tlit": "yus'qā",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَزَرْعٌ وَنَخِيلٌ صِنْوَانٌ وَغَيْرُ صِنْوَانٍ يُسْقَىٰ بِمَاءٍ وَاحِدٍ",
        "rootWord": "س ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَقَىٰ",
        "waznEnglish": "to water, to give drink",
        "waznTlit": "saqā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "سَلَامٌ",
        "answer": "(Saying), \"Peace",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "salāmun",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " سَلَامٌ عَلَيْكُمْ بِمَا صَبَرْتُمْ فَنِعْمَ عُقْبَى الدَّارِ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَلَٰم",
        "waznEnglish": "you pay",
        "waznTlit": "salām",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "سَمُّوهُمْ",
        "answer": "Name them",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "sammūhum",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَجَعَلُوا لِلَّهِ شُرَكَاءَ قُلْ سَمُّوهُمْ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَّىٰ",
        "waznEnglish": "to name",
        "waznTlit": "sammā",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي رَفَعَ السَّمَاوَاتِ بِغَيْرِ عَمَدٍ تَرَوْنَهَا",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "130",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ يَسْجُدُ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ طَوْعًا وَكَرْهًا",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "(of) the heavens",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ رَبُّ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ قُلِ اللَّهُ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاءِ",
        "answer": "the sky",
        "pcklId": "132",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāi",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَسَالَتْ أَوْدِيَةٌ بِقَدَرِهَا",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُسَمًّى",
        "answer": "appointed",
        "pcklId": "361",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "musamman",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَسَخَّرَ الشَّمْسَ وَالْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِي لِأَجَلٍ مُسَمًّى",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّسَمًّى",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "musamman",
        "waznType": "Passive participle (form II) (Noun)"
    },
    {
        "question": "سُوءًا",
        "answer": "misfortune",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sūan",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " وَإِذَا أَرَادَ اللَّهُ بِقَوْمٍ سُوءًا فَلَا مَرَدَّ لَهُ وَمَا لَهُمْ مِنْ دُونِهِ مِنْ وَالٍ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُوٓء",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sū",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سُوءُ",
        "answer": "(is) a terrible",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sūu",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ لَهُمْ سُوءُ الْحِسَابِ وَمَأْوَاهُمْ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ الْمِهَادُ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُوٓء",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sū",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سُوءَ",
        "answer": "(of) the evil",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sūa",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يَصِلُونَ مَا أَمَرَ اللَّهُ بِهِ أَنْ يُوصَلَ وَيَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ وَيَخَافُونَ سُوءَ الْحِسَابِ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُوٓء",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sū",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سُوءُ",
        "answer": "(is) an evil",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sūu",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ لَهُمُ اللَّعْنَةُ وَلَهُمْ سُوءُ الدَّارِ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُوٓء",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sū",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِالسَّيِّئَةِ",
        "answer": "the evil",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "bil-sayi-ati",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَيَسْتَعْجِلُونَكَ بِالسَّيِّئَةِ قَبْلَ الْحَسَنَةِ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَيِّئَة",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sayyi-at",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "السَّيِّئَةَ",
        "answer": "the evil ",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "l-sayi-ata",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَيَدْرَءُونَ بِالْحَسَنَةِ السَّيِّئَةَ أُولَٰئِكَ لَهُمْ عُقْبَى الدَّارِ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَيِّئَة",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sayyi-at",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "اسْتَوَىٰ",
        "answer": "He established",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 747,
        "tlit": "is'tawā",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي رَفَعَ السَّمَاوَاتِ بِغَيْرِ عَمَدٍ تَرَوْنَهَا ثُمَّ اسْتَوَىٰ عَلَى الْعَرْشِ",
        "rootWord": "س و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَوَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to be equal, to be alike, to establish",
        "waznTlit": "is'tawā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "يَسْتَوِي",
        "answer": "equal",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 747,
        "tlit": "yastawī",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " قُلْ هَلْ يَسْتَوِي الْأَعْمَىٰ وَالْبَصِيرُ أَمْ هَلْ تَسْتَوِي الظُّلُمَاتُ وَالنُّورُ",
        "rootWord": "س و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَوَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to be equal, to be alike, to establish",
        "waznTlit": "is'tawā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "تَسْتَوِي",
        "answer": "equal",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 747,
        "tlit": "tastawī",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " قُلْ هَلْ يَسْتَوِي الْأَعْمَىٰ وَالْبَصِيرُ أَمْ هَلْ تَسْتَوِي الظُّلُمَاتُ وَالنُّورُ",
        "rootWord": "س و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَوَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to be equal, to be alike, to establish",
        "waznTlit": "is'tawā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "سَوَاءٌ",
        "answer": "(It is) same (to Him)",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 747,
        "tlit": "sawāon",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " سَوَاءٌ مِنْكُمْ مَنْ أَسَرَّ الْقَوْلَ وَمَنْ جَهَرَ بِهِ",
        "rootWord": "س و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَوَآء",
        "waznEnglish": "was leveled",
        "waznTlit": "sawā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "سُيِّرَتْ",
        "answer": "could be moved",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 750,
        "tlit": "suyyirat",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّ قُرْآنًا سُيِّرَتْ بِهِ الْجِبَالُ أَوْ قُطِّعَتْ بِهِ الْأَرْضُ",
        "rootWord": "س ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُيِّرَتْ",
        "waznEnglish": "to move",
        "waznTlit": "suyyirat",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "فَسَالَتْ",
        "answer": "and flows",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 751,
        "tlit": "fasālat",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَسَالَتْ أَوْدِيَةٌ بِقَدَرِهَا",
        "rootWord": "س ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَالَتْ",
        "waznEnglish": "to flow",
        "waznTlit": "sālat",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "السَّيْلُ",
        "answer": "the torrent",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 751,
        "tlit": "l-saylu",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَسَالَتْ أَوْدِيَةٌ بِقَدَرِهَا فَاحْتَمَلَ السَّيْلُ زَبَدًا رَابِيًا",
        "rootWord": "س ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَيْل",
        "waznEnglish": "and flows",
        "waznTlit": "sayl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَتَشَابَهَ",
        "answer": "so that seemed alike",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 754,
        "tlit": "fatashābaha",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "35",
        "arabicAyah": " أَمْ جَعَلُوا لِلَّهِ شُرَكَاءَ خَلَقُوا كَخَلْقِهِ فَتَشَابَهَ الْخَلْقُ عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ش ب ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَشَٰبَهَ",
        "waznEnglish": "to look alike, to seem alike",
        "waznTlit": "tashābaha",
        "waznType": "Verb (form VI)"
    },
    {
        "question": "لَشَدِيدُ",
        "answer": "(is) severe",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "lashadīdu",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ رَبَّكَ لَشَدِيدُ الْعِقَابِ",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَدِيد",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "shadīd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "شَدِيدُ",
        "answer": "(is) Mighty",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 762,
        "tlit": "shadīdu",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَهُمْ يُجَادِلُونَ فِي اللَّهِ وَهُوَ شَدِيدُ الْمِحَالِ",
        "rootWord": "ش د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَدِيد",
        "waznEnglish": "and harden",
        "waznTlit": "shadīd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أُشْرِكَ",
        "answer": "I associate partners",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "ush'rika",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا أُمِرْتُ أَنْ أَعْبُدَ اللَّهَ وَلَا أُشْرِكَ بِهِ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَكَ",
        "waznEnglish": "to associate partners",
        "waznTlit": "ashraka",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "شُرَكَاءَ",
        "answer": "partners",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "shurakāa",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "32",
        "arabicAyah": " أَمْ جَعَلُوا لِلَّهِ شُرَكَاءَ خَلَقُوا كَخَلْقِهِ فَتَشَابَهَ الْخَلْقُ عَلَيْهِمْ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرِيك",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "sharīk",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شُرَكَاءَ",
        "answer": "partners",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "shurakāa",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَجَعَلُوا لِلَّهِ شُرَكَاءَ قُلْ سَمُّوهُمْ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرِيك",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "sharīk",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَشَقُّ",
        "answer": "(is) harder",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 787,
        "tlit": "ashaqqu",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " لَهُمْ عَذَابٌ فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا وَلَعَذَابُ الْآخِرَةِ أَشَقُّ",
        "rootWord": "ش ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشَقّ",
        "waznEnglish": "make it difficult",
        "waznTlit": "ashaqq",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "الشَّمْسَ",
        "answer": "the sun",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 797,
        "tlit": "l-shamsa",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَسَخَّرَ الشَّمْسَ وَالْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِي لِأَجَلٍ مُسَمًّى",
        "rootWord": "ش م س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش م س",
        "waznEnglish": "the sun",
        "waznTlit": "shīn mīm sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالشَّهَادَةِ",
        "answer": "and the witnessed",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "wal-shahādati",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " عَالِمُ الْغَيْبِ وَالشَّهَادَةِ الْكَبِيرُ الْمُتَعَالِ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهَٰدَة",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shahādat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَهِيدًا",
        "answer": "(as) a Witness",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "shahīdan",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قُلْ كَفَىٰ بِاللَّهِ شَهِيدًا بَيْنِي وَبَيْنَكُمْ وَمَنْ عِنْدَهُ عِلْمُ الْكِتَابِ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِيد",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shahīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَيُرْسِلُ الصَّوَاعِقَ فَيُصِيبُ بِهَا مَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " اللَّهُ يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ وَيَقْدِرُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ اللَّهَ يُضِلُّ مَنْ يَشَاءُ وَيَهْدِي إِلَيْهِ مَنْ أَنَابَ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "had willed",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " أَفَلَمْ يَيْأَسِ الَّذِينَ آمَنُوا أَنْ لَوْ يَشَاءُ اللَّهُ لَهَدَى النَّاسَ جَمِيعًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَمْحُو اللَّهُ مَا يَشَاءُ وَيُثْبِتُ وَعِنْدَهُ أُمُّ الْكِتَابِ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "353",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَكُلُّ شَيْءٍ عِنْدَهُ بِمِقْدَارٍ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِشَيْءٍ",
        "answer": "with a thing",
        "pcklId": "354",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "bishayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يَدْعُونَ مِنْ دُونِهِ لَا يَسْتَجِيبُونَ لَهُمْ بِشَيْءٍ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "things",
        "pcklId": "355",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "42",
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُ خَالِقُ كُلِّ شَيْءٍ وَهُوَ الْوَاحِدُ الْقَهَّارُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صَبَرُوا",
        "answer": "(are) patient",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "ṣabarū",
        "frequency": "103",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ صَبَرُوا ابْتِغَاءَ وَجْهِ رَبِّهِمْ وَأَقَامُوا الصَّلَاةَ",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَبَرَ",
        "waznEnglish": "to be patient",
        "waznTlit": "ṣabara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "صَبَرْتُمْ",
        "answer": "you patiently endured",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 818,
        "tlit": "ṣabartum",
        "frequency": "103",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " سَلَامٌ عَلَيْكُمْ بِمَا صَبَرْتُمْ فَنِعْمَ عُقْبَى الدَّارِ",
        "rootWord": "ص ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَبَرَ",
        "waznEnglish": "to be patient",
        "waznTlit": "ṣabara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَصْحَابُ",
        "answer": "(are the) companions",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 822,
        "tlit": "aṣḥābu",
        "frequency": "97",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَأُولَٰئِكَ الْأَغْلَالُ فِي أَعْنَاقِهِمْ وَأُولَٰئِكَ أَصْحَابُ النَّارِ",
        "rootWord": "ص ح ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْحَٰب",
        "waznEnglish": "can be protected",
        "waznTlit": "aṣḥāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَصُدُّوا",
        "answer": "and they are hindered",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 826,
        "tlit": "waṣuddū",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " بَلْ زُيِّنَ لِلَّذِينَ كَفَرُوا مَكْرُهُمْ وَصُدُّوا عَنِ السَّبِيلِ",
        "rootWord": "ص د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صُدُّ",
        "waznEnglish": "to hinder",
        "waznTlit": "ṣuddu",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "الصَّوَاعِقَ",
        "answer": "the thunderbolts",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 842,
        "tlit": "l-ṣawāʿiqa",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَيُرْسِلُ الصَّوَاعِقَ فَيُصِيبُ بِهَا مَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "ص ع ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَاعِقَة",
        "waznEnglish": "thunderbolt, thunderclap",
        "waznTlit": "ṣāʿiqat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صَلَحَ",
        "answer": "(were) righteous",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "ṣalaḥa",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " جَنَّاتُ عَدْنٍ يَدْخُلُونَهَا وَمَنْ صَلَحَ مِنْ آبَائِهِمْ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَلَحَ",
        "waznEnglish": "to be righteous",
        "waznTlit": "ṣalaḥa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الصَّالِحَاتِ",
        "answer": "righteous deeds",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥāti",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ طُوبَىٰ لَهُمْ وَحُسْنُ مَآبٍ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَّٰلِحَٰت",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥāt",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "الصَّلَاةَ",
        "answer": "the prayer",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 857,
        "tlit": "l-ṣalata",
        "frequency": "99",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ صَبَرُوا ابْتِغَاءَ وَجْهِ رَبِّهِمْ وَأَقَامُوا الصَّلَاةَ",
        "rootWord": "ص ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَلَوٰة",
        "waznEnglish": "praying",
        "waznTlit": "ṣalat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صَنَعُوا",
        "answer": "they did",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 863,
        "tlit": "ṣanaʿū",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "36",
        "arabicAyah": " وَلَا يَزَالُ الَّذِينَ كَفَرُوا تُصِيبُهُمْ بِمَا صَنَعُوا قَارِعَةٌ",
        "rootWord": "ص ن ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَنَعُ",
        "waznEnglish": "to make, to construct, to do",
        "waznTlit": "ṣanaʿu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "صِنْوَانٌ",
        "answer": "trees (growing) from a single root",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 865,
        "tlit": "ṣin'wānun",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَجَنَّاتٌ مِنْ أَعْنَابٍ وَزَرْعٌ وَنَخِيلٌ صِنْوَانٌ",
        "rootWord": "ص ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص ن و",
        "waznEnglish": "trees (growing) from a single root",
        "waznTlit": "ṣād nūn wāw",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صِنْوَانٍ",
        "answer": "trees (growing) from a single root",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 865,
        "tlit": "ṣin'wānin",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَغَيْرُ صِنْوَانٍ يُسْقَىٰ بِمَاءٍ وَاحِدٍ",
        "rootWord": "ص ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص ن و",
        "waznEnglish": "trees (growing) from a single root",
        "waznTlit": "ṣād nūn wāw",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَيُصِيبُ",
        "answer": "and strikes",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 867,
        "tlit": "fayuṣību",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَيُرْسِلُ الصَّوَاعِقَ فَيُصِيبُ بِهَا مَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "ص و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصَابَ",
        "waznEnglish": "to strike, to befall, to bestow",
        "waznTlit": "aṣāba",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تُصِيبُهُمْ",
        "answer": "to strike them",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 867,
        "tlit": "tuṣībuhum",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "34",
        "arabicAyah": " وَلَا يَزَالُ الَّذِينَ كَفَرُوا تُصِيبُهُمْ بِمَا صَنَعُوا قَارِعَةٌ",
        "rootWord": "ص و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصَابَ",
        "waznEnglish": "to strike, to befall, to bestow",
        "waznTlit": "aṣāba",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يَضْرِبُ",
        "answer": "sets forth",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 884,
        "tlit": "yaḍribu",
        "frequency": "58",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ اللَّهُ الْحَقَّ وَالْبَاطِلَ",
        "rootWord": "ض ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَرَبَ",
        "waznEnglish": "to strike, to set forth",
        "waznTlit": "ḍaraba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَضْرِبُ",
        "answer": "Allah sets forth",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 884,
        "tlit": "yaḍribu",
        "frequency": "58",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "40",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ اللَّهُ الْأَمْثَالَ",
        "rootWord": "ض ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَرَبَ",
        "waznEnglish": "to strike, to set forth",
        "waznTlit": "ḍaraba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ضَرًّا",
        "answer": "(to) harm",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 885,
        "tlit": "ḍarran",
        "frequency": "74",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " قُلْ أَفَاتَّخَذْتُمْ مِنْ دُونِهِ أَوْلِيَاءَ لَا يَمْلِكُونَ لِأَنْفُسِهِمْ نَفْعًا وَلَا ضَرًّا",
        "rootWord": "ض ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَرّ",
        "waznEnglish": "harms them",
        "waznTlit": "ḍarr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُضِلُّ",
        "answer": "lets go astray",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "yuḍillu",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ اللَّهَ يُضِلُّ مَنْ يَشَاءُ وَيَهْدِي إِلَيْهِ مَنْ أَنَابَ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَضَلَّ",
        "waznEnglish": "to let go astray, to mislead",
        "waznTlit": "aḍalla",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُضْلِلِ",
        "answer": "(by) Allah",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "yuḍ'lili",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "34",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُضْلِلِ اللَّهُ فَمَا لَهُ مِنْ هَادٍ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَضَلَّ",
        "waznEnglish": "to let go astray, to mislead",
        "waznTlit": "aḍalla",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "ضَلَالٍ",
        "answer": "error",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "ḍalālin",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " وَمَا دُعَاءُ الْكَافِرِينَ إِلَّا فِي ضَلَالٍ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَلَٰل",
        "waznEnglish": "he went astray (from)",
        "waznTlit": "ḍalāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَطْرَافِهَا",
        "answer": "its borders",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 908,
        "tlit": "aṭrāfihā",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا أَنَّا نَأْتِي الْأَرْضَ نَنْقُصُهَا مِنْ أَطْرَافِهَا",
        "rootWord": "ط ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَرَف",
        "waznEnglish": "their gaze",
        "waznTlit": "ṭaraf",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَطَمَعًا",
        "answer": "and a hope",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 925,
        "tlit": "waṭamaʿan",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي يُرِيكُمُ الْبَرْقَ خَوْفًا وَطَمَعًا وَيُنْشِئُ السَّحَابَ الثِّقَالَ",
        "rootWord": "ط م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَمَع",
        "waznEnglish": "Do you hope",
        "waznTlit": "ṭamaʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَتَطْمَئِنُّ",
        "answer": "and find satisfaction",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 927,
        "tlit": "wataṭma-innu",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ آمَنُوا وَتَطْمَئِنُّ قُلُوبُهُمْ بِذِكْرِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ط م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱطْمَأَنَّ",
        "waznEnglish": "to be satisfied, to be secure, to be content",
        "waznTlit": "iṭ'ma-anna",
        "waznType": "Verb (form XII)"
    },
    {
        "question": "تَطْمَئِنُّ",
        "answer": "find satisfaction",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 927,
        "tlit": "taṭma-innu",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أَلَا بِذِكْرِ اللَّهِ تَطْمَئِنُّ الْقُلُوبُ",
        "rootWord": "ط م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱطْمَأَنَّ",
        "waznEnglish": "to be satisfied, to be secure, to be content",
        "waznTlit": "iṭ'ma-anna",
        "waznType": "Verb (form XII)"
    },
    {
        "question": "طَوْعًا",
        "answer": "willingly",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "ṭawʿan",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ يَسْجُدُ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ طَوْعًا وَكَرْهًا",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَوْع",
        "waznEnglish": "to be obeyed",
        "waznTlit": "ṭawʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "طُوبَىٰ",
        "answer": "blessedness",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 936,
        "tlit": "ṭūbā",
        "frequency": "50",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ طُوبَىٰ لَهُمْ وَحُسْنُ مَآبٍ",
        "rootWord": "ط ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طُوبَىٰ",
        "waznEnglish": "seems suitable",
        "waznTlit": "ṭūbā",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "وَظِلَالُهُمْ",
        "answer": "and (so do) their shadows",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 941,
        "tlit": "waẓilāluhum",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ يَسْجُدُ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ طَوْعًا وَكَرْهًا وَظِلَالُهُمْ بِالْغُدُوِّ وَالْآصَالِ",
        "rootWord": "ظ ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظِلّ",
        "waznEnglish": "and they were to continue",
        "waznTlit": "ẓill",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَظِلُّهَا",
        "answer": "and its shade",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 941,
        "tlit": "waẓilluhā",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ أُكُلُهَا دَائِمٌ وَظِلُّهَا",
        "rootWord": "ظ ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظِلّ",
        "waznEnglish": "and they were to continue",
        "waznTlit": "ẓill",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ظُلْمِهِمْ",
        "answer": "their wrongdoing",
        "pcklId": "143",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓul'mihim",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ رَبَّكَ لَذُو مَغْفِرَةٍ لِلنَّاسِ عَلَىٰ ظُلْمِهِمْ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظُلْم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓul'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الظُّلُمَاتُ",
        "answer": "the darkness[es]",
        "pcklId": "165",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓulumātu",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " قُلْ هَلْ يَسْتَوِي الْأَعْمَىٰ وَالْبَصِيرُ أَمْ هَلْ تَسْتَوِي الظُّلُمَاتُ وَالنُّورُ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظُلُمَٰت",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓulumāt",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِظَاهِرٍ",
        "answer": "of the apparent",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 945,
        "tlit": "biẓāhirin",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " أَمْ تُنَبِّئُونَهُ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِي الْأَرْضِ أَمْ بِظَاهِرٍ مِنَ الْقَوْلِ",
        "rootWord": "ظ ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَٰهِر",
        "waznEnglish": "(is) apparent",
        "waznTlit": "ẓāhir",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "أَعْبُدَ",
        "answer": "I worship",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "aʿbuda",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا أُمِرْتُ أَنْ أَعْبُدَ اللَّهَ وَلَا أُشْرِكَ بِهِ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَعْجَبْ",
        "answer": "you (are) astonished",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 959,
        "tlit": "taʿjab",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَعْجَبْ فَعَجَبٌ قَوْلُهُمْ أَإِذَا كُنَّا تُرَابًا أَإِنَّا لَفِي خَلْقٍ جَدِيدٍ",
        "rootWord": "ع ج ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَجِبُ",
        "waznEnglish": "to wonder, to be amazed, to be astonished",
        "waznTlit": "ʿajibu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَعَجَبٌ",
        "answer": "then astonishing",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 959,
        "tlit": "faʿajabun",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَعْجَبْ فَعَجَبٌ قَوْلُهُمْ أَإِذَا كُنَّا تُرَابًا أَإِنَّا لَفِي خَلْقٍ جَدِيدٍ",
        "rootWord": "ع ج ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَجَب",
        "waznEnglish": "Do you wonder",
        "waznTlit": "ʿajab",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَيَسْتَعْجِلُونَكَ",
        "answer": "And they ask you to hasten",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 962,
        "tlit": "wayastaʿjilūnaka",
        "frequency": "47",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَيَسْتَعْجِلُونَكَ بِالسَّيِّئَةِ قَبْلَ الْحَسَنَةِ",
        "rootWord": "ع ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَعْجَلَ",
        "waznEnglish": "to seek to hasten",
        "waznTlit": "is'taʿjala",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "عَذَابٌ",
        "answer": "(is) a punishment",
        "pcklId": "154",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābun",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لَهُمْ عَذَابٌ فِي الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلَعَذَابُ",
        "answer": "and surely the punishment",
        "pcklId": "155",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "walaʿadhābu",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَعَذَابُ الْآخِرَةِ أَشَقُّ وَمَا لَهُمْ مِنَ اللَّهِ مِنْ وَاقٍ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَرَبِيًّا",
        "answer": "(in) Arabic",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 970,
        "tlit": "ʿarabiyyan",
        "frequency": "22",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ أَنْزَلْنَاهُ حُكْمًا عَرَبِيًّا",
        "rootWord": "ع ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَرَبِيّ",
        "waznEnglish": "the bedouins",
        "waznTlit": "ʿarabiyy",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْعَرْشِ",
        "answer": "the Throne",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 974,
        "tlit": "l-ʿarshi",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " ثُمَّ اسْتَوَىٰ عَلَى الْعَرْشِ وَسَخَّرَ الشَّمْسَ وَالْقَمَرَ",
        "rootWord": "ع ر ش",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَرْش",
        "waznEnglish": "erect",
        "waznTlit": "ʿarsh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعِقَابِ",
        "answer": "(in) the penalty",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "l-ʿiqābi",
        "frequency": "80",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ رَبَّكَ لَشَدِيدُ الْعِقَابِ",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِقَاب",
        "waznEnglish": "look back",
        "waznTlit": "ʿiqāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عِقَابِ",
        "answer": "My penalty",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "ʿiqābi",
        "frequency": "80",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " ثُمَّ أَخَذْتُهُمْ فَكَيْفَ كَانَ عِقَابِ",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِقَاب",
        "waznEnglish": "look back",
        "waznTlit": "ʿiqāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عُقْبَى",
        "answer": "(is) the final attainment",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "ʿuq'bā",
        "frequency": "80",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَيَدْرَءُونَ بِالْحَسَنَةِ السَّيِّئَةَ أُولَٰئِكَ لَهُمْ عُقْبَى الدَّارِ",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عُقْبَى",
        "waznEnglish": "look back",
        "waznTlit": "ʿuq'bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عُقْبَى",
        "answer": "(is) the final attainment",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "ʿuq'bā",
        "frequency": "80",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " سَلَامٌ عَلَيْكُمْ بِمَا صَبَرْتُمْ فَنِعْمَ عُقْبَى الدَّارِ",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عُقْبَى",
        "waznEnglish": "look back",
        "waznTlit": "ʿuq'bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عُقْبَى",
        "answer": "(is the) end",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "ʿuq'bā",
        "frequency": "80",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " أُكُلُهَا دَائِمٌ وَظِلُّهَا تِلْكَ عُقْبَى الَّذِينَ اتَّقَوْا",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عُقْبَى",
        "waznEnglish": "look back",
        "waznTlit": "ʿuq'bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَعُقْبَى",
        "answer": "and (the) end",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "waʿuq'bā",
        "frequency": "80",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَعُقْبَى الْكَافِرِينَ النَّارُ",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عُقْبَى",
        "waznEnglish": "look back",
        "waznTlit": "ʿuq'bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عُقْبَى",
        "answer": "(is) the final",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "ʿuq'bā",
        "frequency": "80",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " يَعْلَمُ مَا تَكْسِبُ كُلُّ نَفْسٍ وَسَيَعْلَمُ الْكُفَّارُ لِمَنْ عُقْبَى الدَّارِ",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عُقْبَى",
        "waznEnglish": "look back",
        "waznTlit": "ʿuq'bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُعَقِّبَ",
        "answer": "adjuster",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "muʿaqqiba",
        "frequency": "80",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يَحْكُمُ لَا مُعَقِّبَ لِحُكْمِهِ وَهُوَ سَرِيعُ الْحِسَابِ",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُعَقِّب",
        "waznEnglish": "look back",
        "waznTlit": "muʿaqqib",
        "waznType": "Active participle (form II)"
    },
    {
        "question": "مُعَقِّبَاتٌ",
        "answer": "(are) successive (Angels)",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 1009,
        "tlit": "muʿaqqibātun",
        "frequency": "80",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لَهُ مُعَقِّبَاتٌ مِنْ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِ",
        "rootWord": "ع ق ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُعَقِّبَٰت",
        "waznEnglish": "look back",
        "waznTlit": "muʿaqqibāt",
        "waznType": "Active participle (form II)"
    },
    {
        "question": "يَعْقِلُونَ",
        "answer": "who use reason",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1012,
        "tlit": "yaʿqilūna",
        "frequency": "49",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ع ق ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ق ل",
        "waznEnglish": "to understand, to reason",
        "waznTlit": "ʿayn qāf lām",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُ",
        "answer": "knows",
        "pcklId": "178",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " اللَّهُ يَعْلَمُ مَا تَحْمِلُ كُلُّ أُنْثَىٰ وَمَا تَغِيضُ الْأَرْحَامُ وَمَا تَزْدَادُ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُ",
        "answer": "knows",
        "pcklId": "179",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ يَعْلَمُ أَنَّمَا أُنْزِلَ إِلَيْكَ مِنْ رَبِّكَ الْحَقُّ كَمَنْ هُوَ أَعْمَىٰ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُ",
        "answer": "He knows",
        "pcklId": "180",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " أَمْ تُنَبِّئُونَهُ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِي الْأَرْضِ أَمْ بِظَاهِرٍ مِنَ الْقَوْلِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُ",
        "answer": "He knows",
        "pcklId": "181",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " يَعْلَمُ مَا تَكْسِبُ كُلُّ نَفْسٍ وَسَيَعْلَمُ الْكُفَّارُ لِمَنْ عُقْبَى الدَّارِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَسَيَعْلَمُ",
        "answer": "and will know",
        "pcklId": "182",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "wasayaʿlamu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَسَيَعْلَمُ الْكُفَّارُ لِمَنْ عُقْبَى الدَّارِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْعِلْمِ",
        "answer": "the knowledge",
        "pcklId": "590",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿil'mi",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَلَئِنِ اتَّبَعْتَ أَهْوَاءَهُمْ بَعْدَمَا جَاءَكَ مِنَ الْعِلْمِ مَا لَكَ مِنَ اللَّهِ مِنْ وَلِيٍّ وَلَا وَاقٍ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عِلْمُ",
        "answer": "knowledge",
        "pcklId": "591",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿil'mu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " قُلْ كَفَىٰ بِاللَّهِ شَهِيدًا بَيْنِي وَبَيْنَكُمْ وَمَنْ عِنْدَهُ عِلْمُ الْكِتَابِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَالِمُ",
        "answer": "Knower",
        "pcklId": "828",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿālimu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " عَالِمُ الْغَيْبِ وَالشَّهَادَةِ الْكَبِيرُ الْمُتَعَالِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰلِم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿālim",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "وَعَلَانِيَةً",
        "answer": "and publicly",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1017,
        "tlit": "waʿalāniyatan",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَأَقَامُوا الصَّلَاةَ وَأَنْفَقُوا مِمَّا رَزَقْنَاهُمْ سِرًّا وَعَلَانِيَةً",
        "rootWord": "ع ل ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلَانِيَة",
        "waznEnglish": "they declare",
        "waznTlit": "ʿalāniyat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمُتَعَالِ",
        "answer": "the Most High",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 1018,
        "tlit": "l-mutaʿāli",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " عَالِمُ الْغَيْبِ وَالشَّهَادَةِ الْكَبِيرُ الْمُتَعَالِ",
        "rootWord": "ع ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتَعَال",
        "waznEnglish": "and Exalted",
        "waznTlit": "mutaʿāl",
        "waznType": "Active participle (form VI)"
    },
    {
        "question": "عَمَدٍ",
        "answer": "pillars",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1019,
        "tlit": "ʿamadin",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي رَفَعَ السَّمَاوَاتِ بِغَيْرِ عَمَدٍ تَرَوْنَهَا",
        "rootWord": "ع م د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمَد",
        "waznEnglish": "intended",
        "waznTlit": "ʿamad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَعَمِلُوا",
        "answer": "and did",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "waʿamilū",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ طُوبَىٰ لَهُمْ وَحُسْنُ مَآبٍ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْأَعْمَىٰ",
        "answer": "the blind",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1025,
        "tlit": "l-aʿmā",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " قُلْ هَلْ يَسْتَوِي الْأَعْمَىٰ وَالْبَصِيرُ أَمْ هَلْ تَسْتَوِي الظُّلُمَاتُ وَالنُّورُ",
        "rootWord": "ع م ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْمَىٰ",
        "waznEnglish": "so they became blind",
        "waznTlit": "aʿmā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَعْمَىٰ",
        "answer": "(is) blind",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1025,
        "tlit": "aʿmā",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ يَعْلَمُ أَنَّمَا أُنْزِلَ إِلَيْكَ مِنْ رَبِّكَ الْحَقُّ كَمَنْ هُوَ أَعْمَىٰ",
        "rootWord": "ع م ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْمَىٰ",
        "waznEnglish": "so they became blind",
        "waznTlit": "aʿmā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَعْنَابٍ",
        "answer": "grapevines",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1026,
        "tlit": "aʿnābin",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَفِي الْأَرْضِ قِطَعٌ مُتَجَاوِرَاتٌ وَجَنَّاتٌ مِنْ أَعْنَابٍ",
        "rootWord": "ع ن ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ن ب",
        "waznEnglish": "and grapevines",
        "waznTlit": "ʿayn nūn bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عِنْدَهُ",
        "answer": "with Him",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿindahu",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَكُلُّ شَيْءٍ عِنْدَهُ بِمِقْدَارٍ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "وَعِنْدَهُ",
        "answer": "and with Him",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "waʿindahu",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَمْحُو اللَّهُ مَا يَشَاءُ وَيُثْبِتُ وَعِنْدَهُ أُمُّ الْكِتَابِ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "عِنْدَهُ",
        "answer": "[he] has",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿindahu",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " قُلْ كَفَىٰ بِاللَّهِ شَهِيدًا بَيْنِي وَبَيْنَكُمْ وَمَنْ عِنْدَهُ عِلْمُ الْكِتَابِ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "أَعْنَاقِهِمْ",
        "answer": "their necks",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1029,
        "tlit": "aʿnāqihim",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَأُولَٰئِكَ الْأَغْلَالُ فِي أَعْنَاقِهِمْ",
        "rootWord": "ع ن ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ن ق",
        "waznEnglish": "the necks",
        "waznTlit": "ʿayn nūn qāf",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِعَهْدِ",
        "answer": "the covenant",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1032,
        "tlit": "biʿahdi",
        "frequency": "46",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يُوفُونَ بِعَهْدِ اللَّهِ وَلَا يَنْقُضُونَ الْمِيثَاقَ",
        "rootWord": "ع ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَهْد",
        "waznEnglish": "And We made a covenant",
        "waznTlit": "ʿahd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَهْدَ",
        "answer": "the covenant",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1032,
        "tlit": "ʿahda",
        "frequency": "46",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يَنْقُضُونَ عَهْدَ اللَّهِ مِنْ بَعْدِ مِيثَاقِهِ",
        "rootWord": "ع ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَهْد",
        "waznEnglish": "And We made a covenant",
        "waznTlit": "ʿahd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِالْغُدُوِّ",
        "answer": "in the mornings",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1053,
        "tlit": "bil-ghuduwi",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ يَسْجُدُ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ طَوْعًا وَكَرْهًا وَظِلَالُهُمْ بِالْغُدُوِّ وَالْآصَالِ",
        "rootWord": "غ د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غُدُوّ",
        "waznEnglish": "you left early morning",
        "waznTlit": "ghuduww",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُغْشِي",
        "answer": "He covers",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1064,
        "tlit": "yugh'shī",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَمِنْ كُلِّ الثَّمَرَاتِ جَعَلَ فِيهَا زَوْجَيْنِ اثْنَيْنِ يُغْشِي اللَّيْلَ النَّهَارَ",
        "rootWord": "غ ش و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُغْشِيَتْ",
        "waznEnglish": "to cover",
        "waznTlit": "ugh'shiyat",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "مَغْفِرَةٍ",
        "answer": "(of) forgiveness",
        "pcklId": "214",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "maghfiratin",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ رَبَّكَ لَذُو مَغْفِرَةٍ لِلنَّاسِ عَلَىٰ ظُلْمِهِمْ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّغْفِرَة",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "maghfirat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَغْلَالُ",
        "answer": "the iron chains",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1077,
        "tlit": "l-aghlālu",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ كَفَرُوا بِرَبِّهِمْ وَأُولَٰئِكَ الْأَغْلَالُ فِي أَعْنَاقِهِمْ",
        "rootWord": "غ ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غِلّ",
        "waznEnglish": "he defrauds",
        "waznTlit": "ghill",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْغَيْبِ",
        "answer": "(of) the unseen",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1093,
        "tlit": "l-ghaybi",
        "frequency": "60",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " عَالِمُ الْغَيْبِ وَالشَّهَادَةِ الْكَبِيرُ الْمُتَعَالِ",
        "rootWord": "غ ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْب",
        "waznEnglish": "backbite",
        "waznTlit": "ghayb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُغَيِّرُ",
        "answer": "change",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "yughayyiru",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَا يُغَيِّرُ مَا بِقَوْمٍ حَتَّىٰ يُغَيِّرُوا مَا بِأَنْفُسِهِمْ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُغَيِّرُ",
        "waznEnglish": "to change",
        "waznTlit": "yughayyiru",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "يُغَيِّرُوا",
        "answer": "they change",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "yughayyirū",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَا يُغَيِّرُ مَا بِقَوْمٍ حَتَّىٰ يُغَيِّرُوا مَا بِأَنْفُسِهِمْ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُغَيِّرُ",
        "waznEnglish": "to change",
        "waznTlit": "yughayyiru",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "بِغَيْرِ",
        "answer": "without",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "bighayri",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي رَفَعَ السَّمَاوَاتِ بِغَيْرِ عَمَدٍ تَرَوْنَهَا",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَغَيْرُ",
        "answer": "and not",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "waghayru",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " صِنْوَانٌ وَغَيْرُ صِنْوَانٍ يُسْقَىٰ بِمَاءٍ وَاحِدٍ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "تَغِيضُ",
        "answer": "fall short",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1096,
        "tlit": "taghīḍu",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " اللَّهُ يَعْلَمُ مَا تَحْمِلُ كُلُّ أُنْثَىٰ وَمَا تَغِيضُ الْأَرْحَامُ وَمَا تَزْدَادُ",
        "rootWord": "غ ي ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غ ي ض",
        "waznEnglish": "to subside, to fall short",
        "waznTlit": "ghayn yā ḍād",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَافْتَدَوْا",
        "answer": "surely they would offer ransom",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1112,
        "tlit": "la-if'tadaw",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " لَوْ أَنَّ لَهُمْ مَا فِي الْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُ مَعَهُ لَافْتَدَوْا بِهِ",
        "rootWord": "ف د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱفْتَدَىٰ",
        "waznEnglish": "to offer ransom",
        "waznTlit": "if'tadā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "وَفَرِحُوا",
        "answer": "And they rejoice",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1116,
        "tlit": "wafariḥū",
        "frequency": "22",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَفَرِحُوا بِالْحَيَاةِ الدُّنْيَا وَمَا الْحَيَاةُ الدُّنْيَا فِي الْآخِرَةِ إِلَّا مَتَاعٌ",
        "rootWord": "ف ر ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرِحَ",
        "waznEnglish": "to rejoice",
        "waznTlit": "fariḥa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَفْرَحُونَ",
        "answer": "rejoice",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1116,
        "tlit": "yafraḥūna",
        "frequency": "22",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آتَيْنَاهُمُ الْكِتَابَ يَفْرَحُونَ بِمَا أُنْزِلَ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "ف ر ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرِحَ",
        "waznEnglish": "to rejoice",
        "waznTlit": "fariḥa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيُفْسِدُونَ",
        "answer": "and spread corruption",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1130,
        "tlit": "wayuf'sidūna",
        "frequency": "50",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَيَقْطَعُونَ مَا أَمَرَ اللَّهُ بِهِ أَنْ يُوصَلَ وَيُفْسِدُونَ فِي الْأَرْضِ أُولَٰئِكَ لَهُمُ اللَّعْنَةُ وَلَهُمْ سُوءُ الدَّارِ",
        "rootWord": "ف س د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَفْسَدُ",
        "waznEnglish": "to cause corruption",
        "waznTlit": "afsadu",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُفَصِّلُ",
        "answer": "He details",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1135,
        "tlit": "yufaṣṣilu",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " يُدَبِّرُ الْأَمْرَ يُفَصِّلُ الْآيَاتِ لَعَلَّكُمْ بِلِقَاءِ رَبِّكُمْ تُوقِنُونَ",
        "rootWord": "ف ص ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَصَّلَ",
        "waznEnglish": "to make clear, to explain in detail",
        "waznTlit": "faṣṣala",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "وَنُفَضِّلُ",
        "answer": "but We cause to exceed",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "wanufaḍḍilu",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَنُفَضِّلُ بَعْضَهَا عَلَىٰ بَعْضٍ فِي الْأُكُلِ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضَّلَ",
        "waznEnglish": "to bestow, to prefer, to favor",
        "waznTlit": "faḍḍala",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "يَتَفَكَّرُونَ",
        "answer": "who ponder",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1148,
        "tlit": "yatafakkarūna",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ف ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَتَفَكَّرُ",
        "waznEnglish": "to ponder, to reflect",
        "waznTlit": "yatafakkaru",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "فَاهُ",
        "answer": "his mouth",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1166,
        "tlit": "fāhu",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " إِلَّا كَبَاسِطِ كَفَّيْهِ إِلَى الْمَاءِ لِيَبْلُغَ فَاهُ وَمَا هُوَ بِبَالِغِهِ",
        "rootWord": "ف و ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَا",
        "waznEnglish": "their mouths",
        "waznTlit": "fā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَبْلِهِمُ",
        "answer": "before them",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablihimu",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَقَدْ خَلَتْ مِنْ قَبْلِهِمُ الْمَثُلَاتُ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلِهَا",
        "answer": "before it",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablihā",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ أَرْسَلْنَاكَ فِي أُمَّةٍ قَدْ خَلَتْ مِنْ قَبْلِهَا أُمَمٌ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلِكَ",
        "answer": "before you",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablika",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَقَدِ اسْتُهْزِئَ بِرُسُلٍ مِنْ قَبْلِكَ فَأَمْلَيْتُ لِلَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلِكَ",
        "answer": "before you",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablika",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَرْسَلْنَا رُسُلًا مِنْ قَبْلِكَ وَجَعَلْنَا لَهُمْ أَزْوَاجًا وَذُرِّيَّةً",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلِهِمْ",
        "answer": "before them",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablihim",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَقَدْ مَكَرَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ فَلِلَّهِ الْمَكْرُ جَمِيعًا",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلَ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "235",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qabla",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَيَسْتَعْجِلُونَكَ بِالسَّيِّئَةِ قَبْلَ الْحَسَنَةِ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَيَقْدِرُ",
        "answer": "and restricts",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "wayaqdiru",
        "frequency": "132",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " اللَّهُ يَبْسُطُ الرِّزْقَ لِمَنْ يَشَاءُ وَيَقْدِرُ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدَرَ",
        "waznEnglish": "to restrict, to control, to have power",
        "waznTlit": "qadara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بِقَدَرِهَا",
        "answer": "according to their measure",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "biqadarihā",
        "frequency": "132",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَسَالَتْ أَوْدِيَةٌ بِقَدَرِهَا",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدَر",
        "waznEnglish": "they have control",
        "waznTlit": "qadar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِمِقْدَارٍ",
        "answer": "(is) in due proportion",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "bimiq'dārin",
        "frequency": "132",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَكُلُّ شَيْءٍ عِنْدَهُ بِمِقْدَارٍ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِقْدَار",
        "waznEnglish": "they have control",
        "waznTlit": "miq'dār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قُرْآنًا",
        "answer": "any Quran",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1186,
        "tlit": "qur'ānan",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّ قُرْآنًا سُيِّرَتْ بِهِ الْجِبَالُ أَوْ قُطِّعَتْ بِهِ الْأَرْضُ",
        "rootWord": "ق ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُرْءَان",
        "waznEnglish": "is recited",
        "waznTlit": "qur'ān",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "قَرِيبًا",
        "answer": "close",
        "pcklId": "81",
        "rootWordId": 1187,
        "tlit": "qarīban",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "40",
        "arabicAyah": " تُصِيبُهُمْ بِمَا صَنَعُوا قَارِعَةٌ أَوْ تَحُلُّ قَرِيبًا مِنْ دَارِهِمْ",
        "rootWord": "ق ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَرِيب",
        "waznEnglish": "[you two] approach",
        "waznTlit": "qarīb",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَارِعَةٌ",
        "answer": "a disaster",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1193,
        "tlit": "qāriʿatun",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "37",
        "arabicAyah": " وَلَا يَزَالُ الَّذِينَ كَفَرُوا تُصِيبُهُمْ بِمَا صَنَعُوا قَارِعَةٌ",
        "rootWord": "ق ر ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق ر ع",
        "waznEnglish": "a disaster",
        "waznTlit": "qāf rā ʿayn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَيَقْطَعُونَ",
        "answer": "and sever",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1215,
        "tlit": "wayaqṭaʿūna",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَيَقْطَعُونَ مَا أَمَرَ اللَّهُ بِهِ أَنْ يُوصَلَ",
        "rootWord": "ق ط ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُطِعَ",
        "waznEnglish": "to cut",
        "waznTlit": "quṭiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُطِّعَتْ",
        "answer": "could be cloven asunder",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1215,
        "tlit": "quṭṭiʿat",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّ قُرْآنًا سُيِّرَتْ بِهِ الْجِبَالُ أَوْ قُطِّعَتْ بِهِ الْأَرْضُ",
        "rootWord": "ق ط ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَطَّعَ",
        "waznEnglish": "to cut, to divide",
        "waznTlit": "qaṭṭaʿa",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "قِطَعٌ",
        "answer": "are tracks",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1215,
        "tlit": "qiṭaʿun",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَفِي الْأَرْضِ قِطَعٌ مُتَجَاوِرَاتٌ وَجَنَّاتٌ مِنْ أَعْنَابٍ",
        "rootWord": "ق ط ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِطَع",
        "waznEnglish": "and [they] cut",
        "waznTlit": "qiṭaʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قُلُوبُهُمْ",
        "answer": "their hearts",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbuhum",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ آمَنُوا وَتَطْمَئِنُّ قُلُوبُهُمْ بِذِكْرِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقُلُوبُ",
        "answer": "the hearts",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "l-qulūbu",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " أَلَا بِذِكْرِ اللَّهِ تَطْمَئِنُّ الْقُلُوبُ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْقَمَرَ",
        "answer": "and the moon",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1229,
        "tlit": "wal-qamara",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَسَخَّرَ الشَّمْسَ وَالْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِي لِأَجَلٍ مُسَمًّى",
        "rootWord": "ق م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ق م ر",
        "waznEnglish": "the moon",
        "waznTlit": "qāf mīm rā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقَهَّارُ",
        "answer": "the Irresistible",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1240,
        "tlit": "l-qahāru",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "45",
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُ خَالِقُ كُلِّ شَيْءٍ وَهُوَ الْوَاحِدُ الْقَهَّارُ",
        "rootWord": "ق ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَهَّار",
        "waznEnglish": "oppress",
        "waznTlit": "qahhār",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "وَيَقُولُ",
        "answer": "And say",
        "pcklId": "709",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "wayaqūlu",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُ الَّذِينَ كَفَرُوا لَوْلَا أُنْزِلَ عَلَيْهِ آيَةٌ مِنْ رَبِّهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "710",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قُلْ مَنْ رَبُّ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلِ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "711",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "quli",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "712",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قُلْ أَفَاتَّخَذْتُمْ مِنْ دُونِهِ أَوْلِيَاءَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "713",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " قُلْ هَلْ يَسْتَوِي الْأَعْمَىٰ وَالْبَصِيرُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلِ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "714",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "quli",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "38",
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُ خَالِقُ كُلِّ شَيْءٍ وَهُوَ الْوَاحِدُ الْقَهَّارُ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَقُولُ",
        "answer": "And say",
        "pcklId": "715",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "wayaqūlu",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُ الَّذِينَ كَفَرُوا لَوْلَا أُنْزِلَ عَلَيْهِ آيَةٌ مِنْ رَبِّهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "716",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ اللَّهَ يُضِلُّ مَنْ يَشَاءُ وَيَهْدِي إِلَيْهِ مَنْ أَنَابَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "717",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " قُلْ هُوَ رَبِّي لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ مَتَابِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "718",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَجَعَلُوا لِلَّهِ شُرَكَاءَ قُلْ سَمُّوهُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "719",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّمَا أُمِرْتُ أَنْ أَعْبُدَ اللَّهَ وَلَا أُشْرِكَ بِهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَقُولُ",
        "answer": "And say",
        "pcklId": "720",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "wayaqūlu",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُ الَّذِينَ كَفَرُوا لَسْتَ مُرْسَلًا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "721",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قُلْ كَفَىٰ بِاللَّهِ شَهِيدًا بَيْنِي وَبَيْنَكُمْ وَمَنْ عِنْدَهُ عِلْمُ الْكِتَابِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَوْلُهُمْ",
        "answer": "(is) their saying",
        "pcklId": "1652",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qawluhum",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَعْجَبْ فَعَجَبٌ قَوْلُهُمْ أَإِذَا كُنَّا تُرَابًا أَإِنَّا لَفِي خَلْقٍ جَدِيدٍ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "الْقَوْلَ",
        "answer": "the speech",
        "pcklId": "1653",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "l-qawla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " سَوَاءٌ مِنْكُمْ مَنْ أَسَرَّ الْقَوْلَ وَمَنْ جَهَرَ بِهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "الْقَوْلِ",
        "answer": "the words",
        "pcklId": "1654",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "l-qawli",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " أَمْ تُنَبِّئُونَهُ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِي الْأَرْضِ أَمْ بِظَاهِرٍ مِنَ الْقَوْلِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "وَأَقَامُوا",
        "answer": "and establish",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "wa-aqāmū",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَأَقَامُوا الصَّلَاةَ وَأَنْفَقُوا مِمَّا رَزَقْنَاهُمْ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقَامَ",
        "waznEnglish": "to establish",
        "waznTlit": "aqāma",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "لِقَوْمٍ",
        "answer": "for a people",
        "pcklId": "292",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "liqawmin",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِقَوْمٍ",
        "answer": "for a people",
        "pcklId": "293",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "liqawmin",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوْمٍ",
        "answer": "people",
        "pcklId": "294",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawmin",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا أَنْتَ مُنْذِرٌ وَلِكُلِّ قَوْمٍ هَادٍ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِقَوْمٍ",
        "answer": "of a people",
        "pcklId": "295",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "biqawmin",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَا يُغَيِّرُ مَا بِقَوْمٍ حَتَّىٰ يُغَيِّرُوا مَا بِأَنْفُسِهِمْ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِقَوْمٍ",
        "answer": "for a people",
        "pcklId": "296",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "biqawmin",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَإِذَا أَرَادَ اللَّهُ بِقَوْمٍ سُوءًا فَلَا مَرَدَّ لَهُ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَائِمٌ",
        "answer": "(is) a Maintainer",
        "pcklId": "592",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qāimun",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ هُوَ قَائِمٌ عَلَىٰ كُلِّ نَفْسٍ بِمَا كَسَبَتْ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَآئِم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qāim",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "الْكَبِيرُ",
        "answer": "the Most Great",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "l-kabīru",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " عَالِمُ الْغَيْبِ وَالشَّهَادَةِ الْكَبِيرُ الْمُتَعَالِ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَبِير",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "kabīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْكِتَابِ",
        "answer": "(of) the Book",
        "pcklId": "179",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitābi",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " المر تِلْكَ آيَاتُ الْكِتَابِ وَالَّذِي أُنْزِلَ إِلَيْكَ مِنْ رَبِّكَ الْحَقُّ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْكِتَابَ",
        "answer": "the Book",
        "pcklId": "180",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitāba",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آتَيْنَاهُمُ الْكِتَابَ يَفْرَحُونَ بِمَا أُنْزِلَ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كِتَابٌ",
        "answer": "prescribed",
        "pcklId": "181",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "kitābun",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِرَسُولٍ أَنْ يَأْتِيَ بِآيَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ اللَّهِ لِكُلِّ أَجَلٍ كِتَابٌ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْكِتَابِ",
        "answer": "(is) the Mother (of) the Book",
        "pcklId": "182",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitābi",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " يَمْحُو اللَّهُ مَا يَشَاءُ وَيُثْبِتُ وَعِنْدَهُ أُمُّ الْكِتَابِ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْكِتَابِ",
        "answer": "(of) the Book",
        "pcklId": "183",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitābi",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " كَفَىٰ بِاللَّهِ شَهِيدًا بَيْنِي وَبَيْنَكُمْ وَمَنْ عِنْدَهُ عِلْمُ الْكِتَابِ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَكْثَرَ",
        "answer": "most",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "akthara",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَكَرْهًا",
        "answer": "or unwillingly",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1268,
        "tlit": "wakarhan",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ يَسْجُدُ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ طَوْعًا وَكَرْهًا",
        "rootWord": "ك ر ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَرْه",
        "waznEnglish": "you dislike",
        "waznTlit": "karh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَسَبَتْ",
        "answer": "it has earned",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1269,
        "tlit": "kasabat",
        "frequency": "67",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ هُوَ قَائِمٌ عَلَىٰ كُلِّ نَفْسٍ بِمَا كَسَبَتْ",
        "rootWord": "ك س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَسَبَ",
        "waznEnglish": "to earn",
        "waznTlit": "kasaba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَكْسِبُ",
        "answer": "earns",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1269,
        "tlit": "taksibu",
        "frequency": "67",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " يَعْلَمُ مَا تَكْسِبُ كُلُّ نَفْسٍ وَسَيَعْلَمُ الْكُفَّارُ لِمَنْ عُقْبَى الدَّارِ",
        "rootWord": "ك س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَسَبَ",
        "waznEnglish": "to earn",
        "waznTlit": "kasaba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieved",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ الَّذِينَ كَفَرُوا بِرَبِّهِمْ وَأُولَٰئِكَ الْأَغْلَالُ فِي أَعْنَاقِهِمْ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieved",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُ الَّذِينَ كَفَرُوا لَوْلَا أُنْزِلَ عَلَيْهِ آيَةٌ مِنْ رَبِّهِ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieved",
        "pcklId": "130",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُ الَّذِينَ كَفَرُوا لَوْلَا أُنْزِلَ عَلَيْهِ آيَةٌ مِنْ رَبِّهِ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكْفُرُونَ",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "yakfurūna",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " لِتَتْلُوَ عَلَيْهِمُ الَّذِي أَوْحَيْنَا إِلَيْكَ وَهُمْ يَكْفُرُونَ بِالرَّحْمَٰنِ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "132",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "33",
        "arabicAyah": " وَلَا يَزَالُ الَّذِينَ كَفَرُوا تُصِيبُهُمْ بِمَا صَنَعُوا قَارِعَةٌ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieved",
        "pcklId": "133",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَأَمْلَيْتُ لِلَّذِينَ كَفَرُوا ثُمَّ أَخَذْتُهُمْ فَكَيْفَ كَانَ عِقَابِ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " بَلْ زُيِّنَ لِلَّذِينَ كَفَرُوا مَكْرُهُمْ وَصُدُّوا عَنِ السَّبِيلِ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُ الَّذِينَ كَفَرُوا لَسْتَ مُرْسَلًا",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْكُفَّارُ",
        "answer": "the disbelievers",
        "pcklId": "315",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "l-kufāru",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَسَيَعْلَمُ الْكُفَّارُ لِمَنْ عُقْبَى الدَّارِ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَافِر",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfir",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْكَافِرِينَ",
        "answer": "(of) the disbelievers",
        "pcklId": "447",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "l-kāfirīna",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " وَمَا دُعَاءُ الْكَافِرِينَ إِلَّا فِي ضَلَالٍ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْكَافِرِينَ",
        "answer": "(of) the disbelievers",
        "pcklId": "448",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "l-kāfirīna",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " تِلْكَ عُقْبَى الَّذِينَ اتَّقَوْا وَعُقْبَى الْكَافِرِينَ النَّارُ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰفِرُون",
        "waznEnglish": "disbelieve[d]",
        "waznTlit": "kāfirūn",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "كَفَّيْهِ",
        "answer": "his hands",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1281,
        "tlit": "kaffayhi",
        "frequency": "15",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " لَا يَسْتَجِيبُونَ لَهُمْ بِشَيْءٍ إِلَّا كَبَاسِطِ كَفَّيْهِ إِلَى الْمَاءِ",
        "rootWord": "ك ف ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَّي",
        "waznEnglish": "Restrain",
        "waznTlit": "kaffaī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَفَىٰ",
        "answer": "Sufficient",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1283,
        "tlit": "kafā",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قُلْ كَفَىٰ بِاللَّهِ شَهِيدًا بَيْنِي وَبَيْنَكُمْ وَمَنْ عِنْدَهُ عِلْمُ الْكِتَابِ",
        "rootWord": "ك ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَىٰ",
        "waznEnglish": "to be sufficient",
        "waznTlit": "kafā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُلٌّ",
        "answer": "each",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullun",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَسَخَّرَ الشَّمْسَ وَالْقَمَرَ كُلٌّ يَجْرِي لِأَجَلٍ مُسَمًّى",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "all",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَمِنْ كُلِّ الثَّمَرَاتِ جَعَلَ فِيهَا زَوْجَيْنِ اثْنَيْنِ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَلِكُلِّ",
        "answer": "and for every",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "walikulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا أَنْتَ مُنْذِرٌ وَلِكُلِّ قَوْمٍ هَادٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلُّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "129",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullu",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " اللَّهُ يَعْلَمُ مَا تَحْمِلُ كُلُّ أُنْثَىٰ وَمَا تَغِيضُ الْأَرْحَامُ وَمَا تَزْدَادُ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَكُلُّ",
        "answer": "And every",
        "pcklId": "130",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "wakullu",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَكُلُّ شَيْءٍ عِنْدَهُ بِمِقْدَارٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "of all",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "41",
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُ خَالِقُ كُلِّ شَيْءٍ وَهُوَ الْوَاحِدُ الْقَهَّارُ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "132",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَالْمَلَائِكَةُ يَدْخُلُونَ عَلَيْهِمْ مِنْ كُلِّ بَابٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "133",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ هُوَ قَائِمٌ عَلَىٰ كُلِّ نَفْسٍ بِمَا كَسَبَتْ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "لِكُلِّ",
        "answer": "For everything",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "likulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِرَسُولٍ أَنْ يَأْتِيَ بِآيَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ اللَّهِ لِكُلِّ أَجَلٍ كِتَابٌ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلُّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullu",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " يَعْلَمُ مَا تَكْسِبُ كُلُّ نَفْسٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلِّمَ",
        "answer": "could be made to speak",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1289,
        "tlit": "kullima",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّ قُرْآنًا سُيِّرَتْ بِهِ الْجِبَالُ أَوْ قُطِّعَتْ بِهِ الْأَرْضُ أَوْ كُلِّمَ بِهِ الْمَوْتَىٰ",
        "rootWord": "ك ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَلَّمَ",
        "waznEnglish": "to speak",
        "waznTlit": "kallama",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "كُنَّا",
        "answer": "we are",
        "pcklId": "581",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunnā",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تَعْجَبْ فَعَجَبٌ قَوْلُهُمْ أَإِذَا كُنَّا تُرَابًا أَإِنَّا لَفِي خَلْقٍ جَدِيدٍ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "582",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَأَمْلَيْتُ لِلَّذِينَ كَفَرُوا ثُمَّ أَخَذْتُهُمْ فَكَيْفَ كَانَ عِقَابِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "was",
        "pcklId": "583",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمَا كَانَ لِرَسُولٍ أَنْ يَأْتِيَ بِآيَةٍ إِلَّا بِإِذْنِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَكَيْفَ",
        "answer": "and how",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1308,
        "tlit": "fakayfa",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَأَمْلَيْتُ لِلَّذِينَ كَفَرُوا ثُمَّ أَخَذْتُهُمْ فَكَيْفَ كَانَ عِقَابِ",
        "rootWord": "ك ي ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ي ف",
        "waznEnglish": "How",
        "waznTlit": "kāf yā fā",
        "waznType": "Nominal (Interogative particle)"
    },
    {
        "question": "الْأَلْبَابِ",
        "answer": "(of) understanding",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1312,
        "tlit": "l-albābi",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا يَتَذَكَّرُ أُولُو الْأَلْبَابِ",
        "rootWord": "ل ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ب ب",
        "waznEnglish": "(of) understanding",
        "waznTlit": "lām bā bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "اللَّعْنَةُ",
        "answer": "(is) the curse",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1334,
        "tlit": "l-laʿnatu",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَيُفْسِدُونَ فِي الْأَرْضِ أُولَٰئِكَ لَهُمُ اللَّعْنَةُ وَلَهُمْ سُوءُ الدَّارِ",
        "rootWord": "ل ع ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَعْنَة",
        "waznEnglish": "has cursed them",
        "waznTlit": "laʿnat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِلِقَاءِ",
        "answer": "in the meeting",
        "pcklId": "117",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "biliqāi",
        "frequency": "146",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " يُفَصِّلُ الْآيَاتِ لَعَلَّكُمْ بِلِقَاءِ رَبِّكُمْ تُوقِنُونَ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لِقَآء",
        "waznEnglish": "they meet",
        "waznTlit": "liqā",
        "waznType": "Verbal noun (form III)"
    },
    {
        "question": "لَسْتَ",
        "answer": "You are not",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 1363,
        "tlit": "lasta",
        "frequency": "89",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُ الَّذِينَ كَفَرُوا لَسْتَ مُرْسَلًا",
        "rootWord": "ل ي س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ي س",
        "waznEnglish": "to not be",
        "waznTlit": "lām yā sīn",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "اللَّيْلَ",
        "answer": "the night",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1364,
        "tlit": "al-layla",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَمِنْ كُلِّ الثَّمَرَاتِ جَعَلَ فِيهَا زَوْجَيْنِ اثْنَيْنِ يُغْشِي اللَّيْلَ النَّهَارَ",
        "rootWord": "ل ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيْل",
        "waznEnglish": "of the night",
        "waznTlit": "layl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِاللَّيْلِ",
        "answer": "by night",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1364,
        "tlit": "bi-al-layli",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَمَنْ جَهَرَ بِهِ وَمَنْ هُوَ مُسْتَخْفٍ بِاللَّيْلِ وَسَارِبٌ بِالنَّهَارِ",
        "rootWord": "ل ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيْل",
        "waznEnglish": "of the night",
        "waznTlit": "layl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مَتَاعٍ",
        "answer": "utensils",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 1367,
        "tlit": "matāʿin",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَمِمَّا يُوقِدُونَ عَلَيْهِ فِي النَّارِ ابْتِغَاءَ حِلْيَةٍ أَوْ مَتَاعٍ زَبَدٌ مِثْلُهُ",
        "rootWord": "م ت ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَتَٰع",
        "waznEnglish": "[then] I will grant him enjoyment",
        "waznTlit": "matāʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَتَاعٌ",
        "answer": "an enjoyment",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 1367,
        "tlit": "matāʿun",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَفَرِحُوا بِالْحَيَاةِ الدُّنْيَا وَمَا الْحَيَاةُ الدُّنْيَا فِي الْآخِرَةِ إِلَّا مَتَاعٌ",
        "rootWord": "م ت ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَتَٰع",
        "waznEnglish": "[then] I will grant him enjoyment",
        "waznTlit": "matāʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَمْثَالَ",
        "answer": "the examples",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "l-amthāla",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "42",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يَضْرِبُ اللَّهُ الْأَمْثَالَ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مَثَلُ",
        "answer": "The example",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mathalu",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " مَثَلُ الْجَنَّةِ الَّتِي وُعِدَ الْمُتَّقُونَ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مِثْلُهُ",
        "answer": "like it",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mith'luhu",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَمِمَّا يُوقِدُونَ عَلَيْهِ فِي النَّارِ ابْتِغَاءَ حِلْيَةٍ أَوْ مَتَاعٍ زَبَدٌ مِثْلُهُ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِثْل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mith'l",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَمِثْلَهُ",
        "answer": "and like of it",
        "pcklId": "123",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "wamith'lahu",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " لَوْ أَنَّ لَهُمْ مَا فِي الْأَرْضِ جَمِيعًا وَمِثْلَهُ مَعَهُ لَافْتَدَوْا بِهِ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِثْل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mith'l",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمَثُلَاتُ",
        "answer": "[the] similar punishments",
        "pcklId": "167",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "l-mathulātu",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَقَدْ خَلَتْ مِنْ قَبْلِهِمُ الْمَثُلَاتُ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثُلَٰت",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathulāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمِحَالِ",
        "answer": "(in) Strength",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1374,
        "tlit": "l-miḥāli",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَهُمْ يُجَادِلُونَ فِي اللَّهِ وَهُوَ شَدِيدُ الْمِحَالِ",
        "rootWord": "م ح ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م ح ل",
        "waznEnglish": "(in) Strength",
        "waznTlit": "mīm ḥā lām",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "يَمْحُو",
        "answer": "(Is) eliminated",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1376,
        "tlit": "yamḥū",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يَمْحُو اللَّهُ مَا يَشَاءُ وَيُثْبِتُ وَعِنْدَهُ أُمُّ الْكِتَابِ",
        "rootWord": "م ح و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م ح و",
        "waznEnglish": "to eliminate, to erase",
        "waznTlit": "mīm ḥā wāw",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَدَّ",
        "answer": "spread",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1379,
        "tlit": "madda",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي مَدَّ الْأَرْضَ وَجَعَلَ فِيهَا رَوَاسِيَ وَأَنْهَارًا",
        "rootWord": "م د د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَدَّ",
        "waznEnglish": "to spread, to extend, to prolong",
        "waznTlit": "madda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَيَمْكُثُ",
        "answer": "remains",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1408,
        "tlit": "fayamkuthu",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "36",
        "arabicAyah": " وَأَمَّا مَا يَنْفَعُ النَّاسَ فَيَمْكُثُ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "م ك ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَكَثَ",
        "waznEnglish": "to stay, to remain",
        "waznTlit": "makatha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَكَرَ",
        "answer": "plotted",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1409,
        "tlit": "makara",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَقَدْ مَكَرَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ فَلِلَّهِ الْمَكْرُ جَمِيعًا",
        "rootWord": "م ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَكَرَ",
        "waznEnglish": "to plot, to scheme, to plan",
        "waznTlit": "makara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَكْرُهُمْ",
        "answer": "their plotting",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1409,
        "tlit": "makruhum",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " بَلْ زُيِّنَ لِلَّذِينَ كَفَرُوا مَكْرُهُمْ",
        "rootWord": "م ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَكْر",
        "waznEnglish": "And they schemed",
        "waznTlit": "makr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمَكْرُ",
        "answer": "(is) the plot",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1409,
        "tlit": "l-makru",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَقَدْ مَكَرَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ فَلِلَّهِ الْمَكْرُ جَمِيعًا",
        "rootWord": "م ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَكْر",
        "waznEnglish": "And they schemed",
        "waznTlit": "makr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَمْلِكُونَ",
        "answer": "they have power",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "yamlikūna",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " لَا يَمْلِكُونَ لِأَنْفُسِهِمْ نَفْعًا وَلَا ضَرًّا",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَكَتْ",
        "waznEnglish": "to possess, to have power",
        "waznTlit": "malakat",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَالْمَلَائِكَةُ",
        "answer": "and the Angels",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "wal-malāikatu",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَيُسَبِّحُ الرَّعْدُ بِحَمْدِهِ وَالْمَلَائِكَةُ مِنْ خِيفَتِهِ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malak",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْمَلَائِكَةُ",
        "answer": "And the Angels",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "wal-malāikatu",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَالْمَلَائِكَةُ يَدْخُلُونَ عَلَيْهِمْ مِنْ كُلِّ بَابٍ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "malak",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَأَمْلَيْتُ",
        "answer": "but I granted respite",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1417,
        "tlit": "fa-amlaytu",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَقَدِ اسْتُهْزِئَ بِرُسُلٍ مِنْ قَبْلِكَ فَأَمْلَيْتُ لِلَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "م ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْلَىٰ",
        "waznEnglish": "to give respite",
        "waznTlit": "amlā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْمِهَادُ",
        "answer": "(is) the resting place",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1421,
        "tlit": "l-mihādu",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ لَهُمْ سُوءُ الْحِسَابِ وَمَأْوَاهُمْ جَهَنَّمُ وَبِئْسَ الْمِهَادُ",
        "rootWord": "م ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِهَٰد",
        "waznEnglish": "they are preparing",
        "waznTlit": "mihād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمَوْتَىٰ",
        "answer": "the dead",
        "pcklId": "132",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "l-mawtā",
        "frequency": "165",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَلَوْ أَنَّ قُرْآنًا سُيِّرَتْ بِهِ الْجِبَالُ أَوْ قُطِّعَتْ بِهِ الْأَرْضُ أَوْ كُلِّمَ بِهِ الْمَوْتَىٰ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّيِّت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mayyit",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِمَاءٍ",
        "answer": "with water",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1428,
        "tlit": "bimāin",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَنَخِيلٌ صِنْوَانٌ وَغَيْرُ صِنْوَانٍ يُسْقَىٰ بِمَاءٍ وَاحِدٍ",
        "rootWord": "م و ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ه",
        "waznEnglish": "water",
        "waznTlit": "mīm wāw hā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمَاءِ",
        "answer": "water",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1428,
        "tlit": "l-māi",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " إِلَّا كَبَاسِطِ كَفَّيْهِ إِلَى الْمَاءِ لِيَبْلُغَ فَاهُ وَمَا هُوَ بِبَالِغِهِ",
        "rootWord": "م و ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ه",
        "waznEnglish": "water",
        "waznTlit": "mīm wāw hā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَاءً",
        "answer": "water",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1428,
        "tlit": "māan",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَسَالَتْ أَوْدِيَةٌ بِقَدَرِهَا",
        "rootWord": "م و ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ه",
        "waznEnglish": "water",
        "waznTlit": "mīm wāw hā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تُنَبِّئُونَهُ",
        "answer": "(do) you inform Him",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "tunabbiūnahu",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " أَمْ تُنَبِّئُونَهُ بِمَا لَا يَعْلَمُ فِي الْأَرْضِ أَمْ بِظَاهِرٍ مِنَ الْقَوْلِ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَّأَ",
        "waznEnglish": "to inform",
        "waznTlit": "nabba-a",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "وَنَخِيلٌ",
        "answer": "and date-palms",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1452,
        "tlit": "wanakhīlun",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَنَخِيلٌ صِنْوَانٌ وَغَيْرُ صِنْوَانٍ يُسْقَىٰ بِمَاءٍ وَاحِدٍ",
        "rootWord": "ن خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَّخِيل",
        "waznEnglish": "the date-palm",
        "waznTlit": "nakhīl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُنْذِرٌ",
        "answer": "(are) a warner",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 1456,
        "tlit": "mundhirun",
        "frequency": "130",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا أَنْتَ مُنْذِرٌ وَلِكُلِّ قَوْمٍ هَادٍ",
        "rootWord": "ن ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنذِر",
        "waznEnglish": "you vow",
        "waznTlit": "mundhir",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "أُنْزِلَ",
        "answer": "has been revealed",
        "pcklId": "165",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "unzila",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَالَّذِي أُنْزِلَ إِلَيْكَ مِنْ رَبِّكَ الْحَقُّ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أُنْزِلَ",
        "answer": "has been sent down",
        "pcklId": "166",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "unzila",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُ الَّذِينَ كَفَرُوا لَوْلَا أُنْزِلَ عَلَيْهِ آيَةٌ مِنْ رَبِّهِ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَنْزَلَ",
        "answer": "He sends down",
        "pcklId": "167",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "anzala",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " أَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَسَالَتْ أَوْدِيَةٌ بِقَدَرِهَا",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أُنْزِلَ",
        "answer": "has been revealed",
        "pcklId": "168",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "unzila",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ يَعْلَمُ أَنَّمَا أُنْزِلَ إِلَيْكَ مِنْ رَبِّكَ الْحَقُّ كَمَنْ هُوَ أَعْمَىٰ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أُنْزِلَ",
        "answer": "been sent down",
        "pcklId": "169",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "unzila",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُ الَّذِينَ كَفَرُوا لَوْلَا أُنْزِلَ عَلَيْهِ آيَةٌ مِنْ رَبِّهِ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أُنْزِلَ",
        "answer": "has been revealed",
        "pcklId": "170",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "unzila",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ آتَيْنَاهُمُ الْكِتَابَ يَفْرَحُونَ بِمَا أُنْزِلَ إِلَيْكَ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَنْزَلْنَاهُ",
        "answer": "We have revealed it",
        "pcklId": "171",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "anzalnāhu",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَكَذَٰلِكَ أَنْزَلْنَاهُ حُكْمًا عَرَبِيًّا",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَيُنْشِئُ",
        "answer": "and brings up",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1470,
        "tlit": "wayunshi-u",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " هُوَ الَّذِي يُرِيكُمُ الْبَرْقَ خَوْفًا وَطَمَعًا وَيُنْشِئُ السَّحَابَ الثِّقَالَ",
        "rootWord": "ن ش أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنشَأَ",
        "waznEnglish": "to produce, to raise",
        "waznTlit": "ansha-a",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَنِعْمَ",
        "answer": "And excellent",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1492,
        "tlit": "faniʿ'ma",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " سَلَامٌ عَلَيْكُمْ بِمَا صَبَرْتُمْ فَنِعْمَ عُقْبَى الدَّارِ",
        "rootWord": "ن ع م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نِعْمَ",
        "waznEnglish": "to be excellent",
        "waznTlit": "niʿ'ma",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بِأَنْفُسِهِمْ",
        "answer": "(is) in themselves",
        "pcklId": "163",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "bi-anfusihim",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَا يُغَيِّرُ مَا بِقَوْمٍ حَتَّىٰ يُغَيِّرُوا مَا بِأَنْفُسِهِمْ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِأَنْفُسِهِمْ",
        "answer": "for themselves",
        "pcklId": "164",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "li-anfusihim",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " قُلْ أَفَاتَّخَذْتُمْ مِنْ دُونِهِ أَوْلِيَاءَ لَا يَمْلِكُونَ لِأَنْفُسِهِمْ نَفْعًا وَلَا ضَرًّا",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَفْسٍ",
        "answer": "soul",
        "pcklId": "165",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsin",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَفَمَنْ هُوَ قَائِمٌ عَلَىٰ كُلِّ نَفْسٍ بِمَا كَسَبَتْ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَفْسٍ",
        "answer": "soul",
        "pcklId": "166",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsin",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " يَعْلَمُ مَا تَكْسِبُ كُلُّ نَفْسٍ وَسَيَعْلَمُ الْكُفَّارُ لِمَنْ عُقْبَى الدَّارِ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَنْفَعُ",
        "answer": "benefits",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1502,
        "tlit": "yanfaʿu",
        "frequency": "50",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "34",
        "arabicAyah": " وَأَمَّا مَا يَنْفَعُ النَّاسَ فَيَمْكُثُ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ن ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفَعَ",
        "waznEnglish": "to profit, to benifit",
        "waznTlit": "nafaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَفْعًا",
        "answer": "(to) benefit",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 1502,
        "tlit": "nafʿan",
        "frequency": "50",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " قُلْ أَفَاتَّخَذْتُمْ مِنْ دُونِهِ أَوْلِيَاءَ لَا يَمْلِكُونَ لِأَنْفُسِهِمْ نَفْعًا وَلَا ضَرًّا",
        "rootWord": "ن ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْع",
        "waznEnglish": "profits them",
        "waznTlit": "nafʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَنْفَقُوا",
        "answer": "and spend",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1503,
        "tlit": "wa-anfaqū",
        "frequency": "111",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَأَنْفَقُوا مِمَّا رَزَقْنَاهُمْ سِرًّا وَعَلَانِيَةً",
        "rootWord": "ن ف ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنفَقَ",
        "waznEnglish": "to spend",
        "waznTlit": "anfaqa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "نَنْقُصُهَا",
        "answer": "reducing it",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1509,
        "tlit": "nanquṣuhā",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَوَلَمْ يَرَوْا أَنَّا نَأْتِي الْأَرْضَ نَنْقُصُهَا مِنْ أَطْرَافِهَا",
        "rootWord": "ن ق ص",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُنقَصُ",
        "waznEnglish": "to decrease, to reduce, to lessen",
        "waznTlit": "yunqaṣu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَنْقُضُونَ",
        "answer": "they break",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1510,
        "tlit": "yanquḍūna",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يُوفُونَ بِعَهْدِ اللَّهِ وَلَا يَنْقُضُونَ الْمِيثَاقَ",
        "rootWord": "ن ق ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَقَضَتْ",
        "waznEnglish": "to break",
        "waznTlit": "naqaḍat",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَنْقُضُونَ",
        "answer": "break",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1510,
        "tlit": "yanquḍūna",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يَنْقُضُونَ عَهْدَ اللَّهِ مِنْ بَعْدِ مِيثَاقِهِ",
        "rootWord": "ن ق ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَقَضَتْ",
        "waznEnglish": "to break",
        "waznTlit": "naqaḍat",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُنْكِرُ",
        "answer": "deny",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1517,
        "tlit": "yunkiru",
        "frequency": "37",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمِنَ الْأَحْزَابِ مَنْ يُنْكِرُ بَعْضَهُ",
        "rootWord": "ن ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُنكِرُ",
        "waznEnglish": "to deny",
        "waznTlit": "yunkiru",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "النَّهَارَ",
        "answer": "(with) the day",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "l-nahāra",
        "frequency": "113",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَمِنْ كُلِّ الثَّمَرَاتِ جَعَلَ فِيهَا زَوْجَيْنِ اثْنَيْنِ يُغْشِي اللَّيْلَ النَّهَارَ",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَار",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahār",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِالنَّهَارِ",
        "answer": "by day",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "bil-nahāri",
        "frequency": "113",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " سَوَاءٌ مِنْكُمْ مَنْ أَسَرَّ الْقَوْلَ وَمَنْ جَهَرَ بِهِ وَمَنْ هُوَ مُسْتَخْفٍ بِاللَّيْلِ وَسَارِبٌ بِالنَّهَارِ",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَار",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahār",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَأَنْهَارًا",
        "answer": "and rivers",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "wa-anhāran",
        "frequency": "113",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَهُوَ الَّذِي مَدَّ الْأَرْضَ وَجَعَلَ فِيهَا رَوَاسِيَ وَأَنْهَارًا",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَر",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَنْهَارُ",
        "answer": "the rivers",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "l-anhāru",
        "frequency": "113",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " مَثَلُ الْجَنَّةِ الَّتِي وُعِدَ الْمُتَّقُونَ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَر",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَنَابَ",
        "answer": "turns back",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1528,
        "tlit": "anāba",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ اللَّهَ يُضِلُّ مَنْ يَشَاءُ وَيَهْدِي إِلَيْهِ مَنْ أَنَابَ",
        "rootWord": "ن و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنَابَ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "anāba",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "النَّارِ",
        "answer": "(of) the Fire",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāri",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَأُولَٰئِكَ الْأَغْلَالُ فِي أَعْنَاقِهِمْ وَأُولَٰئِكَ أَصْحَابُ النَّارِ هُمْ فِيهَا خَالِدُونَ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّارِ",
        "answer": "the fire",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāri",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَمِمَّا يُوقِدُونَ عَلَيْهِ فِي النَّارِ ابْتِغَاءَ حِلْيَةٍ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّارُ",
        "answer": "(is) the Fire",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāru",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " تِلْكَ عُقْبَى الَّذِينَ اتَّقَوْا وَعُقْبَى الْكَافِرِينَ النَّارُ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالنُّورُ",
        "answer": "and the light",
        "pcklId": "160",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "wal-nūru",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " قُلْ هَلْ يَسْتَوِي الْأَعْمَىٰ وَالْبَصِيرُ أَمْ هَلْ تَسْتَوِي الظُّلُمَاتُ وَالنُّورُ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُور",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nūr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "(of) the mankind",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِلنَّاسِ",
        "answer": "for mankind",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "lilnnāsi",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ رَبَّكَ لَذُو مَغْفِرَةٍ لِلنَّاسِ عَلَىٰ ظُلْمِهِمْ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّاسَ",
        "answer": "the mankind",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsa",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "35",
        "arabicAyah": " وَأَمَّا مَا يَنْفَعُ النَّاسَ فَيَمْكُثُ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّاسَ",
        "answer": "all",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsa",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " أَفَلَمْ يَيْأَسِ الَّذِينَ آمَنُوا أَنْ لَوْ يَشَاءُ اللَّهُ لَهَدَى النَّاسَ جَمِيعًا",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَيَهْدِي",
        "answer": "and guides",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "wayahdī",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " قُلْ إِنَّ اللَّهَ يُضِلُّ مَنْ يَشَاءُ وَيَهْدِي إِلَيْهِ مَنْ أَنَابَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَهَدَى",
        "answer": "surely, He would have guided",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "lahadā",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " أَفَلَمْ يَيْأَسِ الَّذِينَ آمَنُوا أَنْ لَوْ يَشَاءُ اللَّهُ لَهَدَى النَّاسَ جَمِيعًا",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "هَادٍ",
        "answer": "(is) a guide",
        "pcklId": "285",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "hādin",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا أَنْتَ مُنْذِرٌ وَلِكُلِّ قَوْمٍ هَادٍ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَاد",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hād",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "هَادٍ",
        "answer": "guide",
        "pcklId": "286",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "hādin",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "39",
        "arabicAyah": " وَصُدُّوا عَنِ السَّبِيلِ وَمَنْ يُضْلِلِ اللَّهُ فَمَا لَهُ مِنْ هَادٍ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَاد",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hād",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "اسْتُهْزِئَ",
        "answer": "were mocked",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1550,
        "tlit": "us'tuh'zi-a",
        "frequency": "34",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَقَدِ اسْتُهْزِئَ بِرُسُلٍ مِنْ قَبْلِكَ فَأَمْلَيْتُ لِلَّذِينَ كَفَرُوا",
        "rootWord": "ه ز أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتُهْزِئَ",
        "waznEnglish": "to mock, to ridicule",
        "waznTlit": "us'tuh'zi-a",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "أَهْوَاءَهُمْ",
        "answer": "their desires",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 1571,
        "tlit": "ahwāahum",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَئِنِ اتَّبَعْتَ أَهْوَاءَهُمْ بَعْدَمَا جَاءَكَ مِنَ الْعِلْمِ مَا لَكَ مِنَ اللَّهِ مِنْ وَلِيٍّ وَلَا وَاقٍ",
        "rootWord": "ه و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَهْوَآء",
        "waznEnglish": "desire",
        "waznTlit": "ahwā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمِيثَاقَ",
        "answer": "the contract",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 1585,
        "tlit": "l-mīthāqa",
        "frequency": "34",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يُوفُونَ بِعَهْدِ اللَّهِ وَلَا يَنْقُضُونَ الْمِيثَاقَ",
        "rootWord": "و ث ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِّيثَٰق",
        "waznEnglish": "He bound you",
        "waznTlit": "mīthāq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مِيثَاقِهِ",
        "answer": "contracting it",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 1585,
        "tlit": "mīthāqihi",
        "frequency": "34",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يَنْقُضُونَ عَهْدَ اللَّهِ مِنْ بَعْدِ مِيثَاقِهِ",
        "rootWord": "و ث ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِّيثَٰق",
        "waznEnglish": "He bound you",
        "waznTlit": "mīthāq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَجْهِ",
        "answer": "(the) Face",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1592,
        "tlit": "wajhi",
        "frequency": "78",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ صَبَرُوا ابْتِغَاءَ وَجْهِ رَبِّهِمْ وَأَقَامُوا الصَّلَاةَ",
        "rootWord": "و ج ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجْه",
        "waznEnglish": "[I] have turned",
        "waznTlit": "wajh",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَاحِدٍ",
        "answer": "one",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1593,
        "tlit": "wāḥidin",
        "frequency": "68",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " يُسْقَىٰ بِمَاءٍ وَاحِدٍ وَنُفَضِّلُ بَعْضَهَا عَلَىٰ بَعْضٍ فِي الْأُكُلِ",
        "rootWord": "و ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَٰحِد",
        "waznEnglish": "(of) one (kind)",
        "waznTlit": "wāḥid",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْوَاحِدُ",
        "answer": "(is) the One",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1593,
        "tlit": "l-wāḥidu",
        "frequency": "68",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "44",
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُ خَالِقُ كُلِّ شَيْءٍ وَهُوَ الْوَاحِدُ الْقَهَّارُ",
        "rootWord": "و ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَٰحِد",
        "waznEnglish": "(of) one (kind)",
        "waznTlit": "wāḥid",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَوْحَيْنَا",
        "answer": "We revealed",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1595,
        "tlit": "awḥaynā",
        "frequency": "78",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " أَرْسَلْنَاكَ فِي أُمَّةٍ قَدْ خَلَتْ مِنْ قَبْلِهَا أُمَمٌ لِتَتْلُوَ عَلَيْهِمُ الَّذِي أَوْحَيْنَا إِلَيْكَ وَهُمْ يَكْفُرُونَ بِالرَّحْمَٰنِ",
        "rootWord": "و ح ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْحَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to reveal, to inspire",
        "waznTlit": "awḥā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَوْدِيَةٌ",
        "answer": "the valleys",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1599,
        "tlit": "awdiyatun",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَنْزَلَ مِنَ السَّمَاءِ مَاءً فَسَالَتْ أَوْدِيَةٌ بِقَدَرِهَا",
        "rootWord": "و د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْدِيَة",
        "waznEnglish": "the valleys",
        "waznTlit": "awdiyat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَصِلُونَ",
        "answer": "join",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1619,
        "tlit": "yaṣilūna",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يَصِلُونَ مَا أَمَرَ اللَّهُ بِهِ أَنْ يُوصَلَ وَيَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ",
        "rootWord": "و ص ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَصِلُ",
        "waznEnglish": "to join, to reach",
        "waznTlit": "yaṣilu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُوصَلَ",
        "answer": "be joined",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1619,
        "tlit": "yūṣala",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يَصِلُونَ مَا أَمَرَ اللَّهُ بِهِ أَنْ يُوصَلَ وَيَخْشَوْنَ رَبَّهُمْ وَيَخَافُونَ سُوءَ الْحِسَابِ",
        "rootWord": "و ص ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَصِلُ",
        "waznEnglish": "to join, to reach",
        "waznTlit": "yaṣilu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُوصَلَ",
        "answer": "be joined",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1619,
        "tlit": "yūṣala",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَيَقْطَعُونَ مَا أَمَرَ اللَّهُ بِهِ أَنْ يُوصَلَ وَيُفْسِدُونَ فِي الْأَرْضِ أُولَٰئِكَ لَهُمُ اللَّعْنَةُ وَلَهُمْ سُوءُ الدَّارِ",
        "rootWord": "و ص ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَصِلُ",
        "waznEnglish": "to join, to reach",
        "waznTlit": "yaṣilu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وُعِدَ",
        "answer": "(is) promised",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "wuʿida",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " مَثَلُ الْجَنَّةِ الَّتِي وُعِدَ الْمُتَّقُونَ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَدَ",
        "waznEnglish": "to promise",
        "waznTlit": "waʿada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَعِدُهُمْ",
        "answer": "We have promised them",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "naʿiduhum",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَإِنْ مَا نُرِيَنَّكَ بَعْضَ الَّذِي نَعِدُهُمْ أَوْ نَتَوَفَّيَنَّكَ فَإِنَّمَا عَلَيْكَ الْبَلَاغُ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَدَ",
        "waznEnglish": "to promise",
        "waznTlit": "waʿada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْمِيعَادَ",
        "answer": "(in) the Promise",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "l-mīʿāda",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "51",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ لَا يُخْلِفُ الْمِيعَادَ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِّيعَاد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "mīʿād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَعْدُ",
        "answer": "(the) promise",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "waʿdu",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "45",
        "arabicAyah": " أَوْ تَحُلُّ قَرِيبًا مِنْ دَارِهِمْ حَتَّىٰ يَأْتِيَ وَعْدُ اللَّهِ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعْد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "waʿd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُوفُونَ",
        "answer": "fulfill",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1633,
        "tlit": "yūfūna",
        "frequency": "66",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " الَّذِينَ يُوفُونَ بِعَهْدِ اللَّهِ وَلَا يَنْقُضُونَ الْمِيثَاقَ",
        "rootWord": "و ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْفَىٰ",
        "waznEnglish": "to fulfill",
        "waznTlit": "awfā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "نَتَوَفَّيَنَّكَ",
        "answer": "We cause you to die",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 1633,
        "tlit": "natawaffayannaka",
        "frequency": "66",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَإِنْ مَا نُرِيَنَّكَ بَعْضَ الَّذِي نَعِدُهُمْ أَوْ نَتَوَفَّيَنَّكَ فَإِنَّمَا عَلَيْكَ الْبَلَاغُ وَعَلَيْنَا الْحِسَابُ",
        "rootWord": "و ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَفَّىٰ",
        "waznEnglish": "to pass away, to die",
        "waznTlit": "tawaffā",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "يُوقِدُونَ",
        "answer": "they heat",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1636,
        "tlit": "yūqidūna",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَمِمَّا يُوقِدُونَ عَلَيْهِ فِي النَّارِ ابْتِغَاءَ حِلْيَةٍ",
        "rootWord": "و ق د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْقَدُ",
        "waznEnglish": "to kindle, to heat, to ignite, to light",
        "waznTlit": "awqadu",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "اتَّقَوْا",
        "answer": "(are) righteous",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "ittaqaw",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " تِلْكَ عُقْبَى الَّذِينَ اتَّقَوْا وَعُقْبَى الْكَافِرِينَ النَّارُ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "وَاقٍ",
        "answer": "defender",
        "pcklId": "206",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "wāqin",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَلَعَذَابُ الْآخِرَةِ أَشَقُّ وَمَا لَهُمْ مِنَ اللَّهِ مِنْ وَاقٍ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَاق",
        "waznEnglish": "and save us",
        "waznTlit": "wāq",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "وَاقٍ",
        "answer": "defender",
        "pcklId": "207",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "wāqin",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " مَا لَكَ مِنَ اللَّهِ مِنْ وَلِيٍّ وَلَا وَاقٍ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَاق",
        "waznEnglish": "and save us",
        "waznTlit": "wāq",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "الْمُتَّقُونَ",
        "answer": "(to) the righteous",
        "pcklId": "229",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "l-mutaqūna",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " مَثَلُ الْجَنَّةِ الَّتِي وُعِدَ الْمُتَّقُونَ تَجْرِي مِنْ تَحْتِهَا الْأَنْهَارُ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتَّقِين",
        "waznEnglish": "and save us",
        "waznTlit": "muttaqīn",
        "waznType": "Active participle (form VIII)"
    },
    {
        "question": "تَوَكَّلْتُ",
        "answer": "I put my trust",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1645,
        "tlit": "tawakkaltu",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " قُلْ هُوَ رَبِّي لَا إِلَٰهَ إِلَّا هُوَ عَلَيْهِ تَوَكَّلْتُ وَإِلَيْهِ مَتَابِ",
        "rootWord": "و ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَكَّلْ",
        "waznEnglish": "to put trust",
        "waznTlit": "tawakkal",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "أَوْلِيَاءَ",
        "answer": "protectors",
        "pcklId": "191",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "awliyāa",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُ قُلْ أَفَاتَّخَذْتُمْ مِنْ دُونِهِ أَوْلِيَاءَ لَا يَمْلِكُونَ لِأَنْفُسِهِمْ نَفْعًا وَلَا ضَرًّا",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلِيٍّ",
        "answer": "protector",
        "pcklId": "192",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "waliyyin",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " مَا لَكَ مِنَ اللَّهِ مِنْ وَلِيٍّ وَلَا وَاقٍ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالٍ",
        "answer": "protector",
        "pcklId": "230",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "wālin",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "35",
        "arabicAyah": " وَإِذَا أَرَادَ اللَّهُ بِقَوْمٍ سُوءًا فَلَا مَرَدَّ لَهُ وَمَا لَهُمْ مِنْ دُونِهِ مِنْ وَالٍ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَال",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "wāl",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "يَيْأَسِ",
        "answer": "know",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1654,
        "tlit": "yāy'asi",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " أَفَلَمْ يَيْأَسِ الَّذِينَ آمَنُوا أَنْ لَوْ يَشَاءُ اللَّهُ لَهَدَى النَّاسَ جَمِيعًا",
        "rootWord": "ي أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَئِسَ",
        "waznEnglish": "to despair",
        "waznTlit": "ya-isa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَدَيْهِ",
        "answer": "(him)",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "yadayhi",
        "frequency": "120",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " لَهُ مُعَقِّبَاتٌ مِنْ بَيْنِ يَدَيْهِ وَمِنْ خَلْفِهِ يَحْفَظُونَهُ مِنْ أَمْرِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تُوقِنُونَ",
        "answer": "believe with certainty",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1660,
        "tlit": "tūqinūna",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "13",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " يُدَبِّرُ الْأَمْرَ يُفَصِّلُ الْآيَاتِ لَعَلَّكُمْ بِلِقَاءِ رَبِّكُمْ تُوقِنُونَ",
        "rootWord": "ي ق ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُوقِنُ",
        "waznEnglish": "to believe firmly",
        "waznTlit": "yūqinu",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    }
]